肥姨姨出片屌HKU仙制文化

雖然連登高登都有過好多討論
但出樣親身分享經歷真係好似未試過
要比多啲小朋友知道呢啲咁撚變態既文化
唔好再有更多受害者

On9仙制文化

分分鐘佢住hall當年都係加害者啦

之前偉倫堂個po唔係有好多hall撚出黎屌既咩
睇下你地點兜

我記得佢後尾係轉左hall
去左另一間正常少少嘅住

俾錢入去俾人屌老母

好多小朋友唔知
怕群眾壓力又唔敢反抗

讀含大咪算囉

既然佢講到間間hall都有MO
咁即係分別在於on9程度

講少少啦
當年佢有份幫hysan拍條hall宣傳片
佢唔多唔少都係hall制仙制加害者

唔該借個位嚟

[實用文] 教您點先可以保障私隱、網絡安全 (簡易版)

樓主可唔可以置頂？唔該曬

你youtube 搵下hysan
有條片有個戴熊仔頭套既人不斷sell hysan有乜好
片主角咪就係肥we

把聲配埋頭套幾似正牌熊仔頭

佢唔出嚟拍片我諗我都以為係熊仔頭

如果佢係加害者就唔敢開片屌啦 一定會俾人爆翻轉頭

所謂嘅仙制同共產黨納粹冇分別

BTW 有冇人講下其他u嘅hall culture

HKU文化不嬲閪唔係新事

hku出名有錢 歷史耐 同多藍屍

其實有咩咁勁

去過hku就知幾多淺藍

依家啲呵尻好撚惡㗎
唔中意叫你住龍華喎

D文化都幾on9

佢隻眼做乜

中大更稱心

佢好似係Hysan無乜朋友 摺摺地

究竟點解途人會唔見咗呢

中大係平民

d人冇咩架子

識幾個都中大

冇家境讀書勁 都唔會睇唔起人

hku真係

留名睇blame the victim

留名組隊入去玩寸個party 屌番轉頭

其實即咪類型外國大學兄弟會既入會儀式
本質都係玩新生

點解其他u冇仙制?

召喚hku hall撚

好撚似班黑狗學堂被洗腦咁

你講邊個hall 先？

哇屌睇到我好撚尷尬😅

做乜撚嘢真係抄鳩熊仔頭

出現了! blame the victim撚

仙制go on running because of the culture. It's Great time to stop the disadvantage behavior

xgu

咪係
hku 都冇半年必宿
hku 住hall 樓會唔去睇下d人杯唔杯你

City冇 好開心

未有個人風格模仿是快同學習方法

掛住拍拖

真咩？

我讀胃仙U

其實hall 膠冇乜資格講光復香港 成班人仲擁護緊個壞左既制度

又loop呢個問題
梁天琦都有住hall，好似仲要係傳統hall
佢有冇資格？

仙制即係乜？我讀另一間未聽過呢樣野

佢以前拍片講過自己中學BULLY人

大家仲讚佢咩好欣賞佢講出黎

屌你老母俾你bully嗰個好慘 成世陰影

同埋講真 你個hall O 係真係咁舍堂教育既 就唔會下下都咁閃閃縮縮唔撚敢同freshmen 講hall o 其實係玩鳩你啦 見唔得光既野先要咁撚避忌唔撚比人自由討論 言論自由程度仲衰撚過大陸

有

所以佢冇咩大學朋友你冇留意到咩

但佢之前有出片講自己上學校法庭告當年有份恰佢嗰班人 應該識將心比己唔會恰返人轉頭掛

之前睇過好似有女仔俾d仙逼除bra拍片
po 過上黎（冇出樣）
唔知大家有冇印象

好似係偉倫？

就咁睇你呢份野又冇乜野
想表達咩

啱啱睇佢仲做過宿生會主席？

我又唔識佢我點留意
你識佢？

如果佢係好支持仙人 階級制度 的確係冇資格 因為咁樣同民主人權嘅基礎完全衝突

係 仲要係第三年上
唔洗講 ricci 係真係最撚仙
但係佢地bonding真係強

有幾多間hall 文化係一樣？

其實係咪得xgu有啲咁既「文化」

講得幾好
我都好唔鍾意比組老豆老母出賣果個感覺

Xgu

HKU上兩年先爆大獲,叫班女女除埋bra拍片,我都有睇
btw有fd 住過偉倫,十日洗左佢萬幾兩萬,狂貼錢請大仙食飯,買野比佢地
最後仲要比人剃光頭,笑到仆街,仲要夜晚去跑山,去墳場打搞先人,都on99

年度警世

HKU沒有甚麼討論價值

有聽過XGU嘅朋友屌呢樣文化，嗰時先知咁大個人都可以咁on9玩埋呢啲階級制度

好彩當年無揀XGU

就係hku先咁on9有呢啲19規矩

傻西黎
其實有乜可能俾碌尻拍頭都唔打架
雖然係好慘
但你都要反抗架

受既就好受，唔受既就係好唔受

不過HKU 既hall的確係有啲on9野，應該咁講 我覺得每間大學都一定有架啦，上到大學好多時由學生自主，由中學受限制至大學咁自由咁多野話哂事，真係玩到過火唔出奇。

希望到左依家班學生會識思考下，有咩舊野值得留低有啲乜係要放棄，唔係盲目去跟啦

廢閪先比人屌

內有除bra相/片,大家可以睇下

中學都已經有
東華三院逼人去軍訓

“FM問hall o內容要採取迴避態度” 表達好清楚喎

男hall仲要咁仙都有人住？入去搞基？

[

睇天高地厚 以前訪問都知啦

點解咁撚痴線

呢啲係咩恐怖指引黎

冇咁on9

咪香港政府既回應黎囉
非常擔心某樣野>不能回答
講黑驚亂拉人>輕輕帶過有投訴機制

成條片最恐怖係spy 你乜柒野都同左佢講 當佢係frd 結果轉個頭佢同番大仙告狀

姐係freshmen 比錢你之前冇權利了解hall o 內容？你買樣野之前如果個sales 咁樣答你你又會唔會覺得冇咩嘢？

你呢份係乜黎都未知

班所謂嘅仙根本就係代表到個人未成熟，小朋友
住多兩年hall有乜撚咁巴閉
唔通我做多人幾年嘢，又叫自己做仙去做老屎忽屌個新人咩

Blame the victim + 人格謀殺

好嘢

好侮辱囉 同班popo非禮人有咩分別

lm

HKU
Tony Chow
生命面包

大學好多嘢依家諗返都弱撚智
特別係ocamp嗰啲
仲衰過中學，中學一班人嘻嘻哈哈玩都無咁唔成熟

俾人r拍片姐
邊個hallmate冇俾人r過
依家佢又出黎發聲
仲要出埋樣
支持
Hku hall係要改革㗎啦
係班hall膠係都覺自己嗰套幫緊人

垃圾階級文化

真係好彩中大冇仙制

仲要多高質靚女

左一正

#26 個條片就係講呢件事

睇完好彩自己無入xgu

突然少感恩自己係入咗city
唔講讀書風氣，但ocamp係真心有啲料到

呢班咁嘅咩鳩垃圾大仙，同黑警有咩分別。
dse高分就大撚曬？
大學生喎，我屌啦

HKU人自帶優越感就係咁訓練出嚟

暴大真係好高質

XGU

玩個垃圾hall O要成幾千蚊 仲要俾大仙屌好多人玩玩下頂唔順quit 9咗hall

含大係多mk姐，但感覺至少冇hku啲人咁勢利。

CU ocamp真係當你仔咁湊受寵若驚

咁玩得就放埋另外隻手啦 又要影又要遮
Btw 有無正面相睇下 睇背影好似好正

唔通丟成份guideline上黎玩自爆睇前文後理都知咩事架啦

係，都唔知成班入去係做乜鳩，高分低能

如果下年仲有hku hall 搞埋啲濕鳩仙祭，歡迎fm開名擺上連登討論下

就睇吓間hall惡啲定連登惡啲

想睇途人同姨姨多啲

咁又好正常wor 唔通話曬比你知ocamp要奶腳定玩毛毛蟲咩 做乜嘢梗係唔會講架啦

校方幾時肯收返hall soc收宿生個權力，俾啲真係住得遠有需要嘅人住
個問題年年都俾人講，新聞都上過幾次，繼續咁樣搞臭個名好咩

如無意外你就係個啲大仙喇

咁咪唔好來港大囉

再唔係唔好住Hall 無人迫你

平時移民又話入鄉隨俗 入港大就唔識入鄉隨俗

行申：片都費事睇

入去唔係問題 個制度先係問題
上年比人糟質完 今年就做返糟質人嗰班
同啲藍絲家庭一鳩樣 「我以前都係咁啦 咪又係咁過」
屌 大佬呀 你嗰陣都會唔開心啦 你又咁樣對返人 年年loop
好啦 入去玩嗰班 比人恰到上心口 又得極少人反抗喎 咁咪繼續恰鳩你囉
呢啲濕鳩文化咪繼續傳承落去囉

Cu啲ocamp，食飯時間係組仔女食飯先，組爸媽要之後先可以食，或者食組仔女啲口水尾，咩fill 水、洗camp tee全部組爸媽搞掂，真係湊親生仔女咁湊

hall撚出現了

咁讀書風氣點先

你就係大仙？

你係咪就係果啲所謂嘅垃圾大仙？

點呀hall撚？
欺凌人 玩埋啲on9 迎新game 以為自己好有型呀？

你中意啦 反正講左咁多年 Hall依然在 年年都大把人入

Hall多數都仲會睇下樣收人 所以其實連登仔一向都唔係Hall想招攬嘅人

咁你而家喺中国XG係咪又會入鄉隨俗呀？
學下擦鞋賴共 講多啲普通話 寫多啲殘體字

人眷戀權位
有權就會腐敗
同班死黑警懲教一撚樣

唔好下下都講到欺凌 拎啲實例講下o camp點欺凌人先啦

垃圾唔垃圾 通常連登仔就無咩份或資格講嘅

你覺得係姐 我無覺得係

十幾廿個人圍住你一個，點反抗

原來出左新片宣傳 有無古人入去玩下

請問你唔係連登仔咩？

依幾年已經少咗好多人過hall o

你個名

高分低能

好典型既xgu大仙哥

仲有靚仔professor

唔係無呢個身份認同

咁你覺得呢種文化應唔應該存在先？

年年都有fm受害 但冇人敢出聲

咪因為你地班大仙囉 攞fm刷優越感

仙制根本就on9文化 點解唔屌得？

制度訓練奴性
果然要改唔係咁易

真咩 準備reg講多啲？

最重要嘅野？

結果就係LWS 變咗最多人報
仲以為DSE時代已經冇咁嚴重

咁你又上連登？阿垃圾大仙hall撚

樓上有個大仙惱羞

依個真 話曬係中學就已經成日欺凌人
上到大學點會改過 唔比人糟質過 唔反省

分享吓

我覺得呢個文化應該存在

首先 一個文化應唔應該存在 並唔係單純由佢好唔好去衡量
文化就係單純一個文化

其次 唔好當18歲嘅fm係一隻豬得唔得? 佢地真係覺得受害 自然自己就會走架啦 年年都有一兩個會走左去

再者 每年搞o camp嘅都係上年嘅fm 佢地真係唔中意 可以改變
所以咩野大仙刷存在感真係得啖笑 先住左一年就大仙?

而家仙制同20年前已經好唔同 證明都有隨時間改變
唔好就唔會有人慢慢再跟 但仙制本質上都係一種階級
你返工都有上司啦 hall本身係一個小群體 有senior junior之分 好正常

最後 hku hall唔係鐵板一塊 間間hall仙制 同 程度都唔同 一概討論毫無意義
外人亦唔知實際係點 但存在即合理 有人受呢套 先會存在

上連登笑下連登仔幾好減壓

肺炎今年仲有得住hall?
d文化應該收皮

大學依家好多莊都開始少人上

fm變得摺咗，可能唔鍾意俾上莊諮所以都唔上莊了

有野唔岩 都要入鄉隨俗？
入大學都冇獨立思考 人做你做
懵撚

咁可以叫「文化」都幾好笑
不如check左文化咩意思先啦呀大仙

樓上係咪比人洗晒腦

其他U fm問ocamp玩咩組爸媽咪照答，大路嘢水game campfire嗰啲
kong u 10日hall o連rundown都玩神秘，方死人知咗會quit

你打咁多字其實都冇解釋到點解仙制要存在

你叫做開壞事既人認自己做緊壞事咪姐係叫佢打自己塊面一巴

對唔字呀大仙
原來唔好既野 都應該保留
原來上年既fm 唔洗聽 再上年既大仙意建去搞ocamp
學倒野了

其實同小粉紅如出一轍

睇落就係 同以前個偉倫堂欺凌post講既大仙一撚樣咁on9

台灣電影節 絲打：

大仙係永遠唔會覺得自己有錯
佢地會同反抗既fm講: 當我地個個都覺得你性格有問題 就一定係你問題
但係對於外面好多抨擊hall cul既人 佢地就會一副林鄭既咀臉 話係你班刁民唔明白hall cul

唔知孫中山當年係咪都俾大仙屌過呢

好多野都係制度既結果泥既
Hku 好多hall連收生都係放比hallmate話事，如果外面人講既仙制係senior就可以話事，有權etc，咁的確現實唔通比個freshman入到泥就話事咩😂
至於迎新屌唔屌近年都改左好多，與其話係仙制比佢有權屌，不如話啲program既design就係for屌人
好多時啲program都係抄舊時去做，因為個個輪到要做既時候都hea底唔想攪新野/驚新野lai野要負責，結果抄舊program咁點轉新做法，唔通MO同老鬼講今天轉happy mode，你試下點用happy mode做哂過百個freshman睇下有邊個會真係去聽一日你講hall value?!
根本Kong u hall life就係現實縮影，好多人住過hall屌番轉頭，作為過來人就係blame the victim 心理唔夠強大，因為事實係根本過完迎新比人洗到腦既只係極小數，你睇下攪到冇支莊齊腳就知洗到幾多人腦。
當然可以試happy mode, 亦唔係一定會fail，但一定有機會變龍華類Lo, 借問聲唔逼邊個會貼錢貼力攪hall咁多野

你都on9 我住得遠先焗住住hall咋

你估我想同你班低能仔玩?

//咁你覺得呢種文化應唔應該存在先？//

佢咁講 我咁覆

//仙制本質上都係一種階級
你返工都有上司啦 hall本身係一個小群體 有senior junior之分 好正常//

你不如問點解返工要有上司下屬之分

唔洗聽 佢地中意可以跟自己意思搞O camp

同意肥姨姨講仙制係需要消息 但舍堂文化要留（雖然唔係間間hall啲文化都咁重）
講真仙完啲fm fm就會對hall又更大嘅歸屬感咩？一定唔會囉正如啲人係小/中學比啲教畜屌完 啲人會唔會對間學校有歸屬感？唔會囉Hku嘅hall文化唯一要改革嘅野就係仙制 為仙而仙嘅人真係好on9 聽朋友講第二間hall啲fm比人仙到跪係度攬住喊 聽完真心想問你去o camp定軍訓

乜撚野存在即合理？咁你咁講即係每個住hall都應該俾人玩俾人歧視完然後將呢個所謂hall life延續落去叫合理？
咁你都可以話黑警存在即合理？

冇人搞都冇計㗎喎

時代變咗你可以點

住hall=返工？

住宿同返工有咩關係，我返工俾人屌都仲叫有錢收

俾你d傻鳩屌有咩得著？

點解junior就要俾senior盲屌/侮辱/玩？

//咁你咁講即係每個住hall都應該俾人玩俾人歧視完然後將呢個所謂hall life延續落去叫合理？//

無證據嘅指控我係唔會回應

根本就係連登仔圍爐愈吹愈大 問真正住緊嘅人 根本無幾個咁諗

btw 奇怪嘅人就去到邊都俾人杯架啦 就算佢唔住hall
你覺得其他hku同學就會好有善? 出去做野同事就好有善?

係一個群體 我只能咁講

你無住 我用返公做例子只係方便你理解

呢間hall有一年hall O果陣塗鴉人地本弔唁冊又有人非禮
肥姨姨淨係爆HMO已經好比面
三大programme 另外個兩個根本係design 到fm一定會比人屌到上天花板
班人係覺得好惡=好champ好carry
成間hall都濕鳩 人濕鳩 制度濕鳩

利申住過 已quit兩年

大仙：有經驗呀

一個大你唔夠5年既人免費教你嘢啵
賺曬啦

得著就係你有得住

係兩樣都做過 其實咁咪幾好
玩鳩人做咩啫

肥姨姨繼續爆我都驚佢有事

我有住先至唔能夠理解點解喺xgu住hall要咁

暴大啲Hall都算自由，想摺又得想yo又得
除咗應林

點解junior就要俾senior盲屌/侮辱/玩？

你講嘅野唔存在係連登仔 無住過嘅人自己吹出來 上面都回應過 可以上返去睇

你自己頭先先講完存在即合理

咁連登有人話你班大仙on9都係合理啦

因為真係存在有人屌緊你哋喎

驚忍唔住笑咗出嚟

仙制根本就過撚晒時，而家新一代唔受呢套啦

咁只能夠你唔適合 的確唔係人人適合

舉個例 毒撚就真係好唔適合 住hall就係迫你同人相處 連訓都同人一間房

大家唔好再同隻港豬講野啦 佢咁奇怪 我地杯佢啦

合理 你地有你地屌

Hall繼續有佢自己存在 年年收人

大家就好似平行時空咁

存在即合理 源自黑格爾辯證法 亦係共產黨推崇嘅學說

你依d人咪本末倒置

一間suppose俾人住嘅宿俾你d小朋友當成弄權工具，為咗滿足自己所謂大仙地位就要人無條件服從

閣下有冇諗過考差佬?

其實完全套到入港共度
黑警 三權合作就係香港文化黎架啦
啲警暴受害人唔鍾意可以投訴架 監警會成日都收到投訴架
年輕人唔鍾意咪努力向上流改變個社會囉
做香港人都有分junior senior架 啲藍senior打人藏毒都冇事架 好正常
個個國家國情唔同 討論都毫無意義
外國唔識一國兩制 但存在即合理 有人受先存在
大佬唔好咁癡線啦 比少少錢住個hall姐
唔駛咁架？ 嫌唔夠快體驗香港社會既荒謬咩

可以有咩事 講真我都覺得神奇咁多年都冇人爆過任何一間hall嘅hall o內容 係咪間間hall嘅alum都咁齊心

暴大嘅書院hall life ulife 應該係全香港最正常
咁ust poly city 呢？

唔係讀hku 可唔可以講下3大program 係咩

123 舉

有腦都唔同你d友癲啦

揸住雞毛當令箭

吓 仲以為佢會爆到最癲嘅野出黎

竟然用學生同返工黎講階級
返工出現階級係因為唔同階級管理同所處理嘅職責唔同 而且所有人都係受薪 難聽啲講可以話係比人屌
係份糧包埋

但係以大家都係學生身份憑乜野講階級觀念？大家嘅職責一樣都係讀書同玩 而且又冇受薪又冇實際得益情況下比個因為住多幾年hall嘅大仙屌叫做合理？

見到你用返工黎做例子真係覺得你讀u個幾年係讀屎片

ust難住到hall
冇u life

你去邊間o?

首先 優越感同存在感好唔同喎

無理屌人仲唔叫自以為高人一等？

文化點解唔可以用好唔好去衡量？

咁對於一啲大陸嘅「劣根性」文化我表示反感得唔得？

10幾日既ocamp 洗腦式教育將仙制合理化

自然有班fm 覺得成件事冇問題 下年就做屌人嗰個

咁就將仙制承傳到落去

所以承傳到落去就代表呢樣野係合理？

More 但係佢都畢咗業爆咗會有咩事？

所以根據共產黨理論，勇武抗爭真實存在，所以都係合理

係又點 唔係又點佢講嘅嘢有錯？

出咗間hall 唔知條傻鳩仲淨低d咩

不過睇佢d溝通技巧就知佢間hall有幾傑出

咁poly city？

[整合/懶人包+ 有新片]港大偉倫堂欺凌及性騷擾女宿生事件

上哂新聞
大仙講下真定假？
定我睇唔到 我唔知道

都係個句 吹大左 咩野無條件服從呀之類
信不信由你

btw HKU Hall交俾學生管 有好有唔好

好處就係俾一批真正中意Hall culture嘅人住到四年 因為揀過啲人 唔似中大四年一宿
壞處就係 唔係人人都有得住

我個科唔洗考差佬唔係下下咩野都拉埋差佬來講就係有道理

又唔好係度放毒，會住2年quit與其話係間hall問題不如話係你同身邊既人問題。大把人摺埋係村住足咁多年都冇問題，住唔到落去同間hall好多時冇乜關係。
hysan有人試過迎新落去攪破壞（人地dem cheers，佢落去出泥打鼓、因為嘈住佢溫書），都一樣住足咁多年

真
最多dem beat迫你認真少少
有傳統都可以好開心

八月先in完hall
好彩冇收我

想問xgu迎新同plk嗰啲濕鳩紀律營 邊個仆街啲

唔好所有野都對號入座
唔係所有體制都要被摧毀

一個HMO
另一個大概係模擬ulife 然後鬧係點解唔plan好自己啲時間做唔到係應該做嘅野 講到以後就冇人鬧你架喇 係我地班大仙先咁為你着想而家鬧你 第時你過成點你要自己負責
同埋一個係打友情牌之類 成組一齊做task 失敗就堆個人去罰 不過會安排到你某啲task一定成功而某啲一定失敗

龍華係唔係冇仙制

中大有得住足4年仲唔使同你d人癲添，淨係依樣都贏哂

我拉差佬嚟講係因為你溝通技巧同佢哋差唔多

都睇得出你間hall 教得你幾好

屌你喇港大，集中營首領咁，大個有望做暴政下既棋子

好快就有hall L VS 連登仔嘅論戰了

係 hku 仙制真心同黑警制度一樣
如果話係hall有份仙人嘅都係黑警黎
無人會唔認同

淨係識到全職港港sir已經值回票價

共產黨自打嘴巴 好嬲好嬲

屠龍小隊後援會下話 幾時入去做狗打哂班黑暴佢
一年前偉倫樓單野仲唔夠爆? google KU舍堂年年都爆單大野咪就係你班人

比人講下咁掛 可以有咩事報狗拉佢洩漏高度機密？打鳩佢？

企後dd都冇人見到你dem啦

閣下毒撚？

笑撚咗，攞住hall同返工類比我返工俾人屌都仲可以話份糧包埋，我屌你老母，我住得遠俾錢住hall仲要俾人屌？你講唔撚講得通呀

你個仙制濕鳩到咁，你問求其一個都話冇意見啦，我都唔會係天安門舉平反六四啦仲乜撚失實指控，新聞都上埋仲失實指控，都戇撚鳩鳩

存在即合你老母個臭閪，咪撚亂用啦，這是正式錄用的XGU大仙嗎？

唔通去印度就要比人強奸咩 用下個腦好無

首先 我解釋左 返工只係方便令你理解點解有階級存在 唔係直接套用

其次 點解學生唔講得階級 唔講遠 近小小 台灣同好興講學長學弟

港大行宿生自治 Hall個環境係咁
因為一間Hall好多野要run 永遠無辦法令所有人滿意
總要有人負起責任同決策

唔怪得江永祥XGU畢咗業之後走去當黑警

條港豬都on9 唔妥垃圾仙制就係毒撚？
乜相處既定義係比大仙屌咩？
想知比大仙逼除bra、滴蠟同鬧學到d咩相處技巧
呢幾年有關hku仙制既新聞就係證據啦
仲咁厚面皮話冇證冇據既野唔覆
Xgu既性欺凌新聞引起香港咁大回響你都話冇證據
擘大對眼講大話
有證據都扮睇唔到
你同popo同林鄭有咩分別呀垃圾大仙

有班frd經歷過plk 濕鳩紀律訓練營 有心理陰影完全抗拒玩ocamp

//10幾日既ocamp 洗腦式教育將仙制合理化//

o camp唔係for this purpose 只係連登仔安上去

就好似所有黃絲都被屈港獨 勾結外國勢力咁

CU而家都唔會迫人dem beat啦
For fun姐

係咪駁唔到

講到尾咪又係既得利益者怕自己俾人仙完但冇得仙返人轉頭

講咁多都係bull shit

抵啦，垃圾仙制

柒婆同孽瘤都係xgu

上面仲要有人話係文化
咁五毛 共港 都係文化黎
香港人接受囉

杯葛仙制

真係好傑出
仲拎埋返工黎講
好懷疑條友返工返成點
係office都當自己係大仙？
係咪做人失敗先係度緬懷過去？
仲要個個post都有錯字咁濟
影衰晒HKU

睇嚟大仙 vs 連登仔之戰上演了

垃圾文化要停

唔知真定假 我唔係住呢間 但呢間出名玩得癲 亦以此為賣點

樹大必有枯枝 你要搵嘅話 其他U嘅Hall一樣有呢種醜聞 證明唔到因果關係

抵制合理化霸凌

令不滿嘅體制就應該要被摧毀

冇你哋咁多

毒到無朋友

interview話自己係大仙應該有加分

關咩事呀，根本冇咁多野屌就真🤣
十幾間hall，三兩年先出一單大野，講泥講去都係迎人比人屌10日
jer拍頭根本唔敢講算bully or not, 但以住hall者既角度，呢啲多數會咁玩就係今日我拍你，聽日你拍我既關係😂 真係逼既唔通唔報狗咩
除bra都係啦，仙制可以逼到除衫既話真係誇大左小小🤣
你話住hall玩得冇乜底線就真既，但係你講到會逼良為娼就真係諗多左

係咪連登仔安上去自有公論

大把新聞踢爆過 玩過d咩大家心知

on99

唔係駁唔到 而係唔知你講緊咩

Hall文化無問題 有人中意 有人唔中意

你拉埋港共來講 無可比性

點會呢 佢係第一屆嘅畢業生 係都佢屌人先啦

唔住落去可以有好多原因
擺唔到咁多時間 想explore hall以外嘅野之類
每個人都有自己嘅concern 老實講住到year 4 5嘅人真係唔算多

的確有好多人因為同村玩得開心所以住
但係唔代表間hall冇問題
Btw肥姨姨當年好似都只係因為要岀ward所以住咁多年

我溝通技巧有咩問題 願聞其詳
我只係講左啲你唔岩聽嘅說話姐

班jobama自high姐

上十莊d beat都拎出嚟dem dem 到唔肯走

我好啱聽，一路睇你講嘢就笑到停唔到

樓上巴打都係引用你既說話去套用係港共到
好FIT喎 你唔認同咩

大仙不如比心機學下邏輯先啦

港大Hall界有幾多人 係運動中俾人拉左
我都廢事講 你地單憑 聽返來嘅野 就否定hall culture 仲話做暴政棋子 真係可唔可恥

真係好想知點解冇人反抗

所以咪話囉 見到你用返工做例子真係睇得出你讀屎片 根本兩回事 冇得做任何參考

另外見到你用台灣例子真係唔想笑你都唔得 人地台灣學長學弟只係稱呼上嘅層面 佢地係唔會利用學長嘅階級權力對下層施壓

因為一間hall要run 所以所有決策無辦法令所有人同事 呢點我認同
但就唔代表可以再呢種極權階級觀念合理化

啊大仙啊 你啲例子可唔可以用好啲啊 我真係唔想你咁高上嘅人比連登仔笑啊

鄧係中大又點計

大佬 bul唔bully係你決定㗎咩
當時人俾佢咁玩覺得唔開心已經可以叫bully啦
如果係真係玩玩下 條片流出嘅時候點解佢唔出嚟話係一場誤會先
佢唔出聲 已經算係默認咗bully啦
Btw2-3年一單大嘢已經好多

咁個個年代唔同既，不過大部分人有得住都會想住到死個日😂唔係要住去幫hall做咩野，係根本世上冇第二個地方比你同班熟過屋企人既人玩

完全唔明點解小學就要比人屌到咁勁

林鄭月娥

過多十年d大仙都化骨啦

無了 而家係港豬

樹大有枯枝 大把唔住Hall嘅人都爆過醜聞 住唔住hall同有無做錯事無因果關係

你夠住係香港啦，好似仲比中共接管左
你有冇資格呀咁？

存在即合理？
警暴係香港存在
咁你覺得合唔合理？

其實問題唔係仙制本身，而係佢真係成功洗到一班人腦。而以我所知有部分較溫和嘅舍堂係會討論未來發展同制度。但亦有不少傳統hall係疲勞轟炸式去令你接受，令到接受嘅留低，睇唔過眼嘅亦唔會出聲去改變制度。

用港共比較我覺得over左，你唔住hall你係大學都大把地方玩，冇門檻，你唔中意港共你話移民就移民咩。我又唔信一班制度內嘅人一齊出聲，會改變唔到呢套仙制，只係好多人覺得慳番啖氣廢時同班hall 撚嘈

認同你後面果句
但制度有問題提出改革/廢除有咩問題

有朋友住poly新hall hea到爆 毒摺一流 不過幾多nds

唔認同

開sem 飯先精彩 睇佢哋自己dem beat 玩四七

咁不如你出黎被人圍住用碌鳩拍呀喂

下 飲酒直落喎 你住邊間hall
呢啲就真係人血饅頭啦

條港豬駁人犯左唔止一個邏輯謬誤
比人發現完駁唔番就話「我又唔係話
可以直接套用」
字又打錯
睇佢駁人都幾好笑
喂大仙 你有冇啲打debate或者讀law既大仙frd呀
快啲同佢哋講你唔識駁 叫佢哋黎幫拖啦

其實原本仙文化係貴種學校式兄弟會小圈子用黎建立社群關係,等第時出到社會可以構成群帶關係社交圈圍威喂,只不過現代大學教育普及化流咗出黎而已.

blm睇有咩料到先 好奇

最好笑係dem院beat但有d院得1條友都要照出嚟dem

笑死 柒頭hall撚就係你

可能有啲hall過完10日9夜都仲係好仙呢 如果係咁咁一定有好多野可以拎出黎屌啦 我自己就住死一間架姐 唔敢咁快下定論話啲hall淨係ocamp先屌人
係唔係被迫就真係得當事人先知喇 講真唔排除有人會為左有hall分而咁迫住做嘅 始終hku hall唔係計你distance 而係計你contribution 就算你absolute need hall都可以用一啲理由照踢走你啦

參戰

你望吓上面條hall膠

你有冇咁好氣同佢癲

下哥哥，可能大家諗既野唔同啦，但如果我比人影完放上網，就算接受只係互玩，應該都接受唔到去受訪我自願比jer拍頭law🤣
介唔介意真係當事人先知，但既然最後冇狗拉人，我就傾向唔信係bully

同你個名一樣啦
想要民主呀
咁咪唔好住香港囉 無人迫人
平時移民又話入鄉隨俗 入香港就唔識入鄉隨俗
香港係行政主導 冇三權分立
嘈咩姐？
連登多弱智

//人地台灣學長學弟只係稱呼上嘅層面 佢地係唔會利用學長嘅階級權力對下層施壓//

Hall界都無出現過 唔好不斷亂屈好唔好

//因為一間hall要run 所以所有決策無辦法令所有人同事 呢點我認同
但就唔代表可以再呢種極權階級觀念合理化//

極權階級無存在過

一直都係連登仔幻想 拎一兩單風化新聞講足咁多年
Hall年年咁多人住 有一兩單新聞有幾奇
唔通唔住Hall嘅人就無出過類似風化新聞?

心水清

話唔定係佢創造

你邏輯都幾差下

好有勇氣 仙制最on9係grad左仲可以返去恰fm

講比例㗎嘛仙sir

住hall特別多風化新聞

存在左一陣 我相信會有改變

Hall culture存在左幾十年 甚至更耐

一條友咁搞笑冇睇過

樓上隻豬同emoji撚收皮啦

我諗而家已經冇乜人係想住到grad
講真周圍都大把野玩 中意social 中意玩嘅人根本唔止得hall一班frd
好彩嘅話會識到一直frd落去嘅朋友 不過熟過屋企人應該未必
好多時都係人夾人 應該多數hall都係樓base/team base
同自己果層/team唔夾嘅人多的是

好多hall膠上水
其實佢中學有無bully人呢樣野同呢條片講嘅野根本無關（同埋佢都拍左片講番同人道埋歉
仙制呢樣野根本就係cancer 一早就應該廢除
針對佢片入面講仙制嘅內容佢係講得無錯 仙制根本就係另類嘅新彊再教育營攞黎折磨人

不過有D人就係咁攞住佢中學嘅黑歷史黎轉移視線唔知係咩人呢

因為真係太柒，推條友出嚟都覺得佢慘

事實上就係hall膠成日都係阻礙hall culture發展同與時並進。拗唔贏，就乾脆唔拗算，因為住hall唔係必須品，咪有得班友自己同自己玩囉。

冇狗拉人唔代表唔係bully
當事人可能受緊群眾壓力

問題在於 你地假定左制度有問題

其實住緊班人都無出聲 點解反而城外嘅人一直講好多問題

住緊嘅人仲要唔係同一批人 每年有人走 有人來

大家中意同接受 點解外人覺得有問題就要改 反而無視真正用家

究竟係咩心態 同黑警有咩分別 有權力就恰9細路仔 法西斯主義？

元朗721無狗拉人
我真係唔信黑衣人比人打

好彩當年入左中大，好慶幸係中大住左幾年宿識到好多真朋友。可能因為中大不嬲係左膠陣地，主張人人平等同caring，所以冇hku啲仙制

係咪Sky lee

應該落左CV

冇狗拉人就冇bully?
先唔講點解你仲會信狗會做野
你呢個咩鬼野邏輯黎
被bully嘅人本身已經係弱勢
係果個環境絕對有一千個理由令佢地唔敢求助
點都唔會等於佢唔覺得自己被bully囉
睇睇偉倫個post啦

唔覺 咁多年數來數去都係得個幾單

佢講到兩三年先出一單大嘢好小事咁
一單都嫌多啦

見到即刻唔請

你哋唔單止比例高仲要次次都係大獲嘢

8大嚟計真係你哋玩哂

逼到除衫叫誇大？
上面有埋link啦bor
不過如果你唔接受既點都唔會接受會覺得人地係講大話所以由佢

好多人犯咗法先意識到自己錯咗 亦都有好多人細個嗰陣畀人性騷擾 大個先知嗰啲行為屬於性騷擾

有人拍片討論問題個陣 就話未出現過唔好亂屈

好啦 出現左有新聞個陣 就話年年都咁多人住有一兩單case有乜出奇

大仙想問下你 我可以用乜論點同你傾 你咁樣係無敵架喎

邊位係emoji撚呀？

Hall係公共資源，點解有問題唔可以提出？
合則來不合則去係基於大家大學生互相尊重，唔代表套制度本身冇問題。

CU好和平

屌你講野真係好撚似港共

樹大必有枯枝 你要搵既話 其他國家既警察一樣有呢啲醜聞

少負面新聞=唔嚴重
大陸冇負面新聞=

btw hku住hall呢啲嘢真係見仁見智
比你上到senior都會因為細個嗰陣畀人當狗咁撚而對返而家嘅fm
細嘅又為咗住hall屈服
屌人又真係好撚爽嘅
所以都幾相信呢個"文化"會長存

屌 共產黨都存在咗幾十年啦
啲藍絲都好中意話中国改變緊架
咁係咪合理啊？

捉錯字真係好小學雞

打速成揀錯字有幾奇 仲要我一個對你地咁多個 要焗住快打

又乜撚幻想呀，上面條link有埋欺凌整合添喇

原來痴撚線hall膠真係有，你仲要係final ver.個隻，你呢啲柒頭衝出嚟幫啲戇鳩文化護航就係最佳嘅勸世method 反證仙文化洗腦幾咁成功

你肯定係無出聲?
定唔敢出聲?
fm有咩權?另外仲要承受住群眾壓力呢?

新hall太遠
又冇活動
住hall 無非都係方便返學，或者為hall life
新hall兩樣嘢都做唔到
住嚟做咩

其實都好搞笑
佢個意思就係新疆嗰啲人都冇出聲
你哋做咩幫人出聲etc

全職港豬 #126782
言 #274014

仲有冇其他hku hall大仙？

但呢個唔係犯法 無對或錯
只係你中唔中意個文化 有人中意就住 唔中意就唔住
唔住嘅人迫住緊嘅人去改變 係發生咩野事

起碼人哋真係肯承認自己bully人唔啱
呢個post嗰啲hall撚真係

性騷擾唔犯法?

呢幾年係少咗好多嘅
但係唔代表冇囉
尤其是係何東 u hall St. John ricci呢啲咁撚傳統入得去真係要做好心理準備
偉倫sky lee呢啲又係臭名遠播

其實以前一定更加多呢啲欺凌 只係近呢幾年資訊科技發達 好多欺凌事件浮晒上面

真係唔敢幻想90年代嗰陣hall入面會發生咩事

幾百人嗰種群眾壓力 又好難反抗

我諗唔少都係住過又走左先出聲

呢度得一條友瘋狂用emoji咋喎 盲左?

比人渣住春袋

其實住hall點解要搞咗多野
免費比你住定點?
如果有比錢租點解仲要搞呢搞路
利申外國留學撚 住過半年hall 就係普通租房咁

所以根本係人嘅問題,以前D仙個個身家顯赫,你俾佢撚完就有得打入佢地個利益圈咪唔ON9囉.而家個D仙可能本身都係公屋仔,你俾個公屋仔撚完唔會有乜著數咪覺得ON9洗腦囉.

因為我嘅論點站得住腳 就咁簡單

//出現左有新聞個陣 就話年年都咁多人住有一兩單case有乜出奇//
呢個真係唔奇 唔通出現一兩單就要否定整個群體?
咁黃絲中出現強姦犯 係咪要否定整個黃絲群體?

係喎梳

所以普及教育下，hall制度都要與時並進就係咁解。

冇報警=冇bully
多謝你完美演繹欺凌者心態

鍾意打左做中意你同我講你打速成揀錯字？
我諗你真係要驗下腦
照你邏輯我應該係你HKU嘅senior黎喎
我屌鳩你要俾原因？

好同意，做錯咗最緊要肯改同反省。而且佢肯勇敢出嚟講呢樣野，真係好難得
一個就算當初原意係好嘅制度，只要冇再因時制宜而作出調整同與時並進，最終呢個制度都會敗壞，仙制就係一個例子。好明顯嘅係，仙制已經唔係一個必需品，亦唔再適用於視野廣闊好多嘅後生仔，而家嘅後生仔已經唔係當初驕傲跋扈嘅富家子弟，所以再以「挫其銳氣、建立社交圈子」為由去合理化思想守舊迂腐嘅仙制，最終只會害左更多人

我大仙 我自豪
認真啲其實佢哋好pound of自己間hall
見過有cv真係寫rc hall
寫曬四年做咗啲咩 cls

弄權者唔會覺得自己弄權
仲會覺得受害者都好enjoy

Mass Orientation聽落根本就同文革嗰陣啲批鬥大會冇分別

Hall係公共資源 上面亦有講

只係無人覺得有問題 有問題嘅地方都改緊

例如 而家嘅O camp同十年前比已經mild左好多

而連登全盤否定嘅態度係無意義的

正解

又搵到一位大仙了

Hku大把學生就算住得遠，都唔會reg hall

平時小巴都唔敢叫有落

數量問題

Hall你數來數去都係個幾單 可能連十單都唔過

但香港警察一日都可以有十單警暴

講撚到尾hall本身作用只係攞嚟俾啲住遠啲嘅學生住咋 正正常常迎新係唔得嘅 講真你只係大一年憑乜嘢要啲fm好似狗咁樣聽你哋講嘢 存在即合理 究竟係乜撚嘢思想 呢個世界都有好多唔合理嘅嘢存在 依家就係要講出嚟推翻呢個比好多人屌過嘅文化

依家肥姨姨咪出左聲囉 係咪見唔到
同埋點解你覺得fm入hall果陣係心甘情願比人仙
另外 仙人同妥善管理間hall有咩直接關係？

非常認同。在只談論仙制之下，確實需要與時並進。唔係用惡用迫去玩鳩到班人自己quit hall，之後就話佢地已經走左冇權出聲

我意思係你哋以前畀其他人霸凌仲唔知發生咗乜事

其實你同啲大陸人有咩分別....
佢地都覺得個大陸制度好 你班香港人又鬼佬嘈乜鬼要反共又盛

講真果句，幾廿年前嘅hall一定玩得仲癲，當時出咗事都唔會傳出去

一search hall 醜聞頭十單都係hku hall你真係覺得你用1-2單黎簡化件事站得住腳咩？
講緊係hall醜聞 已經冇加到hku落去search
你都依然覺得冇問題？
定係你想講hku hall既問題特別鍾意用醜聞黎
做標題？

無人覺得有問題？哪來的錯覺。
定係貴hall真係一言堂，冇人會係forum討論仙制係有冇改善地方同問題？

唔知其他Hall點 至少我間Hall無發現呢個問題

同埋群眾壓力? 如果一樣野 得你覺得有問題 其他人都覺得無野

可能問題出係你身上 你唔適合間Hall

新界人讀hku就係罪

新彊人無出聲

衝出來前 Google下都好呀

而家畀人鬧嘅係嗰班bully人嘅大仙，唔係全部住hall嘅人喎。我唔會覺得全部住hku hall嘅都唔正常，不過你一定係住到唔正常嗰個
不過提提你連登冇仙制，唔係你講咩都啱

majority?

又唔見你講得一兩單既時候google 下？

點解唔揀cu

宜家新疆有人出聲？

自己冇錯，人地有錯。
不如你索性講埋你邊間啦，成日講你果間冇問題好和諧，確實係有hall好和平，講mutual respect。
但唔係間間都係咁少問題

我只係覆佢呢句"大個有望做暴政下既棋子"

"到依家做"大仙" 就揸旗唔要仙制呢樣野"
我一直都講緊 唔適合自然會有人改變 呢幾年亦唔係無變過
我只係唔接受一班唔係住緊嘅人 靠網上聽返來嘅野 全盤否定呢個制度

大學真係好多on9文化
特別hku d hall
有啲人真係想入去住同讀書

呢啲傳統其實根本就要淘汰
以前入得港大都話係天之驕子 之後唔知邊條撚屌話為咗令佢哋（fm）唔好咁囂張目中無人自我中心 所以就整撚咗個仙制出嚟話要教育新生 等佢哋學習謙卑同群體生活 貴舍堂貢獻 清楚自己係呢個充滿精英嘅地方並唔係好厲害

屌你老味去到今時今日 港大都已經唔係好似以前咁 我唔係話港大唔勁 而係依家入得港大嘅都唔會好似以前咁有優越感 以前入港大就算入啲狗屎垃圾科啲人都會當你神咁拜 依家入港大讀水泡科就俾人笑乞食

時代已經唔同咗 仙制本身個主要用途都已經冇咗（不過佢個原意其實都係好戇鳩）變成淪為一班撚樣senior嘅特權
叫你跪低就跪低 除衫就除衫 唔瞓就唔瞓 最撚戇鳩就係逼人打波 2359逼你出去傾嘢 飲埋啲濕鳩早茶 仲要係好撚難食
班柒頭大仙根本就同港共冇撚分別

乜撚嘢大仙 小仙 老鬼 而家聽返都覺得柒撚到仆街

你估我入到唔想咩。。。
有頭髮邊個想做瘌痢

仲講話自己論點站得住腳乜撚黃絲強姦犯
宜家講嘅係仙制呢個制度衍生出嘅問題 包括欺凌 辱罵等情況
本身大學校園形象應該係正面嘅情況下出現二三單嘅風化新聞叫正常？

你講嘅強姦犯如果係黃絲文化或者制度衍生出嘅問題就話姐 呢個例子不單冇發生過 而且又係冇任何參考價值

你條友乜尻都唔係就拎黎做例子 真心服左你啊站得住腳

佢呢個就係決定宿分判你有冇得來緊幾年繼續住
方便啲住得遠懶嘅人姐

其實部份香港人都有中國人基因
都係鍾意服從命令鍾意俾人管
無論港大同埋做警察嘅都係一樣

好多人係唔知其他人諗法既時候真係唔會出聲
"我見其他人好似無咩野咁,我唔想出聲做異類"<- 可能係好多人心中都諗緊呢句

首先一個迎新將FM自尊摧毀 公開圍屌 日日指住你黎屌咁樣欺凌法 已經係唔合理

ust不了
得cu稱心
利申：ust

唔認為打中意有咩野問題

當你十日入面每日訓得果三四粒鐘
一訓醒就比人屌
就唔會想搞咁多野
會諗住點都好捱左果十日佢就算
同埋個人一唔夠瞓情緒好易波動
啲programme有啲又要用下腦
其實勁攰真係唔會想夾埋啲人一齊反抗
始終新黎新豬肉

叫乜鳩大仙，直接叫做狗，反正同黑警都唔差得遠

我都識人住喺粉嶺同西貢都唔住hall,就知道呢一樣野嚇怕咗幾多人。
有需要嘅學生唔夠膽reg hall，成件事真係好諷刺

但點解個判決權會去咗學生到
校方有沒權力去決定宿生嘅去留?

住hall係要比錢的

我的確認為無必要建設民主中國

周街都係你啲人，醒少少嘅都唔會直接同你呢啲戇鳩hall膠講啦，所以咪上嚟連登講囉，上面有條link 整合埋添。然後你地班hall膠柒頭睇到喇，又話連登仔無限放大，住hall嘅人冇出聲幾時到你地連登仔出聲。屌，根本就係唔夠膽同你地班柒頭講，先上嚟連登開po 大佬呀，問題一直存在㗎，開po個啲都係原本你啲人嚟㗎，做乜鳩姐hall膠

正常同一科嘅收分，hku 會高過cu
通常夠分入hku都入到cu

而家可能怕上新聞就會玩咗冷暴力 杯葛
以前嗰啲肢體暴力應該係家常便飯 大膽猜想都唔知會唔會強姦添
利申：聽過大仙想溝一個fm溝唔成 周圍唱人哋係雞

有追以前po就台跟本連老師都會仆埋一份
真係畀Media爆同告先真係follow下

要俾錢簡單講就係搞活動搞到走火入魔
本身搞活動就係想令大家融合啲咁生活，原意係好，大家熟左可以守望相助
但搞搞吓變左你一定要join我地一定要融入我地，唔係就唔使旨意係到住得舒舒服服

上面條友話hall係畀真心鐘意hall culture嘅人住 on99
hall本身就應該畀住得遠嘅人住㗎啦
見過有人住寶翠園都住hall

同上莊前嘅con會 有異曲同工之微

不過都係冇人出嚟反

所以而家hku開始干預hall自主自由

甚至借助hall文化/新聞去順手打壓埋政治

其實我覺得佢有啲似假膠
身邊啲hall膠都唔會好似佢咁痴線

你係咪回錯人

一路都屌收生果樣野臭閪架啦
港島區豪宅地段俾班傻閪揸莊決定邊個有得住 而唔係根據需要已經on79
另外hall咩value 迫鳩人social唔讀書就core value
唔撚俾人當搵個地方訓都濕鳩啦
唔好講龍華呀 龍華都慢慢變chur 事關冇人想住閪hall搞到個個要爭

除左engine同law之外，其他都係差唔多

我都好想去探討下呢班大仙嘅成熟程度有幾高。做得出群體暴力嘅行為都唔會成熟得去邊，情況正如小學雞鍾意玩杯葛排擠

再補充一下
啲撚樣最鍾意就係用「傳統」兩隻字做免死金牌
：呢個係我哋kongu傳統嚟㗎喎
：呢個係我哋hall傳統嚟㗎喎
：我哋傳統不嬲都係要做blablabla你唔係唔做啊 你睇吓其他fm都做啦
：你咁玩得㗎 個個人住hall都係咁樣㗎啦 又唔見佢哋話有問題？其實你有冇諗過係你嘅性格有問題 融入唔到我哋咋？

應該係嗰啲組爸媽briefing notes

廢時閘斷你，所以quote 埋你

哇屌你老母
講嘅野全都係詭辯同邏輯有問題，例子又以偏概全
仲要懶係有理性咁，極之噁心
十足十淋病同港共咁
條撚樣係有d料到

仲有唔少科cu收分高過XGU

可能係reg day or tcamp

又係你自己話得幾單風化案 比例好低所以唔可以攞黎講既
咁新疆都係得幾個人接受過媒體訪問啦 個比例都好低喎 咁點解又可以攞黎講
你話得幾個人出黎話喺仙制下比人欺凌過 所以唔代表仙制有問題
咁夠係得幾個新疆人話比中共打壓啦 依你邏輯 咁咪啫係中共冇問題囉
你知唔知自己講緊咩呀大仙
我都叫左你搵d讀law既大仙frd過黎幫拖架啦

最撚on9係果啲grad左都要番黎con你 果啲所謂老鬼 硬係要刷存在感

係

正宗嘅「貼錢買難受」

ching你覆錯人

真
暴大ocamp係fm大晒
年年啲老鬼都話想做返fm玩ocamp

呢d派奶camp係hku叫touch camp, or elite canp之類

好有愛

聽過有人因為咁quit u

D hall膠仲要抱住一種屌fm係教緊fm袋緊錢入人袋嘅態度黎合理化佢地呢種刻薄嘅行為
十足十一D人見人憎嘅職場老屎忽
番工比老屎忽屌都叫做有糧出
呢班hall撚只不過係早出世過人早過人入學同住就真係以為自己大撚曬，
成班仆街心理唔平衡到一個點，覺得自己做fm個時受嘅痛苦一定要原汁原味由下一班fm承接，外人有說話就係破壞佢地嘅傳統（搞亂佢地個‘’收成期‘’）
講到尾佢地只不過係一班sadistic 同manipulative又貪戀權力嘅人渣
仲要成日用‘’文化‘’，‘’culture’’呢D名目黎美化自己踐踏同壓榨一班啱啱中學畢業嘅𡃁仔嘅行為

2邊都係屎
真係窮人悲歌

唔緊要 港豬大仙追得咁貼 實睇到既

美其名話要係培訓新人，維繫soc嘅傳統
實際上就係佢哋將佢地喺出邊工作嘅壓力發洩係呢班上莊嘅FM到，跟住呢批受罪嘅上莊FM又會有樣學樣，喺mock campaign 到做返同一樣嘅嘢,周而復始，最終咪又係一個惡性循環

Hku 住hall好似都係五千人左右，三四分一間u姐。
而家黨鐵方便好多，以前970...

你係brian cha版hall撚？

班nds唔洗被逼行仙制?

港豬大仙可能去左搵樓友一齊好嬲好嬲同笑我地幾on9。殊不知其實出到黎社借先發現hall係一個幾自閉嘅團體。

其實咪又係一堆所謂team building 歷奇game小學中學點都有玩過啦

Ab need 確實係有另一條隊，但果條隊都係多人in到仆街。

要覆嘅 我都覆晒 我諗都無必要再泥漿摔角落去

我入港大前都上過連登高登 睇過你地討論嘅Post
個個都講到生人勿近 有幾恐怖得幾恐怖咁
當時都對仙制好反感 所以都無入到最傳統個兩三間Hall

但住足咁多年之後 發現其實好多野根本吹大左
網路世界就係咁 執住一兩單新聞 就以為整個群體都一樣
不過正常嘅生活又點會擺到上網 上得網一定都係差野

至於上面咩野無條件服從 我睇到都唔知喊定笑好
如果有無條件服從呢樣野 我一定日日叫fm幫我買外賣
住足咁多年 自問從來無鬧過人 最串個年反而係fm個年 以為自己識好多

你地要反可以繼續 反正反左咁多年都無影響到Hall嘅存在
你地可以自己諗下 自己對Hall呢樣野認識到底有幾深
我唔係話Hall係完美 只係覺得好多人單憑一兩單新聞就去反對成個制度有啲好笑
岩岩入Hall時 我都好憎大仙成日講 你試左先啦 試左再講好唔好 不過事實都係咁 好多野無話好唔好 只係適唔適合你
有啲人入U 日日返工為左刷CV 有啲日日讀書拎first hon 有啲就做波牛
呢幾類人互先睇到大家都係會笑鳩對方 咁你話邊樣好

岩聽就聽 唔岩聽就算
反正呢個世界都係立場行先 根本無道理可言

啱明明上莊貼錢貼命貼時間仆心仆命 仲要答埋你啲on9問題 仲要被人con

其實大學仲有好多唔應該存在既文化 而XGU就將全部呈現曬出黎

新hall係，都叫幾好玩。
某些傳統hall就日日MO咁濟

1仔聖劍

如果hall o係咁hea歷奇game肥姨姨就唔會爆HMO呢樣野

Brian同我講 唔中意hku hall? quit hku囉 你成日都會見到我㗎by the way

唔好咁快唔覆啦 我仲好期待你啲論點同例子架大仙

住到上水都唔爆分 點解可以咁反智
住個hall仲要interview
不過我google完個租金又真係叫平
但其實有無單人房? 定淨係得shareroom

唔洗
冇人理的

Push

NDS係香港讀大學不嬲都打橫行

Hall有好多間，問題都有好多種，連登都唔係一種聲音。住hall係好開心，但有d日題唔係唔講就等於接受同唔存在。就係咁多。

網絡世界人人都討論緊唔同point，有人講風化有人講仙制有人講ocamp，最緊要你清楚自己堅持緊嘅係咩野。

但係無可否認呢個制度係真係有問題
啲人爆嘅醜聞其實都唔錯得曬

住hall 我明白會好多時合理化咗呢啲野
尤其係身邊嘅人都覺得冇咩問題嘅時候
就自然會自己都跟咗呢一套諗野

hall 界有唔少人反抗暴政
但同時都會以"權" （高year）嚟壓低year 嘅人
咁多單野爆出嚟其實你都睇到
局外人對呢類事件會覺得好唔合理
（儘管可能得片面了解，但啲新聞講啲facts出嚟錯唔曬）
但可能住得耐adapt咗佢嗰套就好容易變hall 膠

大hall 嘅人見到啲人quit
第一時間唔係諗自己有咩問題
而係會覺得quit咗嘅人本身有問題
心諗：咁多年都係咁又唔見有咩問題？我以前都係咁又唔見我quit？

但其實依家社會大環境唔同咗咁多
制度都要跟住變
你同意呢樣野係好
但當其他人批評hall 嘅時候都唔洗起曬鋼喇
事實係有問題，就要反省同改㗎喇
唔太關聽＋批評嘅人理唔理解背後有咩所謂意義

可以有咩事，唔同班hall撚夾錢出暗花斬佢咩

歷奇都叫好玩有趣
Hall o辛辛苦苦咁過仲覆比人屌

佢點都有得住
玩返你都得

有，同埋呢句唔是咁用的

有車出到去都唔洗諗

有無入咗XGU hall嘅fm bb講下今年又點玩法

成班冇住過就係度指手劃腳
大聲話兩句就等於bully ？
Hall o 仙制根本有佢存在意義
例如快速加建立關係同歸屬感
自我反省同突破自己
問題只係OC有冇能力搞得好或者將背後道理帶出黎
而我參與過既hall o 大部份時間都唔係9 diu
做得唔好比人話好正常
連小小高壓環境都承受唔到點出社會
或者有人當fm 係呀四咁用同有其他負面例子存在
但只屬小數而我都不認同
唔代表仙制要因為呢啲害群之馬而消失

利申 faculty o 同 hall o 都比人仙過但無後悔參與

想問下 點先可做到大仙?

係計住得耐/ 仙得夠多人?

新聞都上曬佢都可以話冇證據 癲

又一個hall撚

暫時睇就XGU 仆街啲
PLK 嗰啲仆街嘢俾人爆完會潛水或改個公司名先敢出黎再玩過
XGU嗰啲就直接話自己冇錯係人唔理解, 搬一套黑警同林鄭用嘅邏輯响到嘈, 仲要四圍繼續宣傳啲HALL 有幾咁好, 睇完就明點解咁多XGU出身嘅高官而家咁嘅樣

我都想知警暴成年過後仲有冇fm任屌唔嬲

有問題就解決提出問題既人
邊個先係害群之馬呀

有冇例子？

其他8間u d人承受唔到社會既高壓

如果我只係想好似其他U咁有張床畀我安安樂樂咁瞓，咁我做乜要你上面講個堆意義

搏盡過無悔過，上左岸。
你班連登仔無權扼殺我地大仙超仙嘅成果！

呢句野似曾熟悉

文科 社科 qfrm 數學精研 理論物理

班傻閪都話要hall culture
我地係舍堂 唔係宿舍 同其他u唔同
其實即係警察學堂

過完o升仙。
之後慢慢升中仙大仙

大家一齊擁抱仙制文化 俾人仙完下年我都要仙番啲fm hehe

呢D仙制只不過係垃圾版人生課程
識人大學做過呢D仙之後一出社會就比人水去讀
風水輪流轉

即係藍絲廢老
住多你一年半年就指指點點教你做人

咁似大陸啲修真小說

ocamp果堆閪野都係一樣
只不過hall o係閪撚到極致
仲要成個o 發生咩事全部封口唔俾講
係有一次玩到橫紋肌溶解先爆煲
你班柒碌咁多vacancy就抵撚死啦

仙制係社會縮影

求仙制存在之好處

首先必要性係無嘅，因為其他U嘅Hall即使無仙依然運作正常。

咁好處有咩呢？團結班fm？增加歸屬感？認識舍堂文化？相信並唔係只有仙制可以帶嚟呢啲「好處」，一個正正常常嘅hall O就可以做到。

但係仙制嘅壞處都明顯，fm莫名奇妙要服從上級們嘅指示，唔服從可能下年會無得住（畢竟係學生自己揀邊啲人有得住），違反咗自由意志。可能你又會話玩唔起咪唔好住囉，但係啲真係有需要嘅同學呢？有得揀邊個唔想住港島住學校隔離？點解唔係體諒底線比較淺嘅同學，而係要無底線地仙到人走呢。

如果想令hall預利運作，點解唔係用啲客觀啲嘅指標（例如計距離分、參加hall活動數目等）去決定學生去留，而係學生自行決定呢？fm們永遠唔敢得罪大仙，被逼對大仙們恭恭敬敬，建立於權力下嘅尊重係一種健康嘅關係咩。

Sorry for 大愛左膠
打啲嘢onon99

STARR HALL

依條友真係同正苦班人一撚樣
下一句駁自己上一句
今年班fm自己醒水集體杯葛就啱

如果有啲人有精神病頂唔順 真係拎刀斬人 就好笑

13

存在既好處咪俾人恰果班人有得恰返第個補數
仲有班on9真心覺得自己抵屌m底 果班唔收錢五毛

笑死 十足十啲狗入學堂幫人含完撚出返黎再幫人講好說話咁

不過你仲on9啲 啲狗出返黎有人工攞
你就無條件幫人奶埋袋底你父母知唔知你咁低賤?

嗰D仙係街好容易分得到
著住hall tee 加對yeezy/ultra boost講野大大聲就有九成係
得罪講句D GUCCI金毛MK仔仲型過佢地

其實XGU HALL 啲醜聞十幾廿年前已經有,
仲真係有上新聞,
只係嗰個年代冇Social media 好多人睇完冇discuss

其實而家通常識大仙先去住 （通常即係名校師兄）

通常盲字唔識多隻free ride 果班就係hall膠
ip都唔洗check

好好笑

呢啲「文化」好冇腦 成班撞邪咁

我睇得出你係好自豪自己hall同依種仙制
重要處於眾人皆醉我獨醒嘅諗法下
所以你講乜都會認為自己係啱
而同你相似嘅人應該係年年考第一但唔識用8達通個條撚樣
總之全世界都唔明 得你住過先明
出哂新聞都可以話無事呃邊撚個呀

就係你地太鐘意覆藍絲
呢個po先推到廿版
照計屌hku hall culture係無任何爭議
官方幾年前直頭話要(扮)改革
你話無事無事係咪即係否定中央

講開又講
即然啲XGU 大仙講到HALL VALUE 咁可貴佢哋啲HALL ACTIVITIES 又咁可取
咁佢哋有冇要求NDS 同鬼佬都要加入佢哋？
如果冇，咁未即係欺善怕惡囉

人地只想有hall住, 唔係想玩呢d 19活動

港大大仙一到店，所有喝酒的人便都看着他笑，有的叫道，「XGU 大仙，你網絡又添上新討論了！」他不回答，對櫃裏說，「溫兩碗酒，要一碟茴香豆。」便排出九文大錢。他們又故意的高聲嚷道，「你一定又虐待freshman 了！」大仙睜大眼睛說，「你怎麼這樣憑空汚人清白……」「什麼清白？我前天親眼見你指著那些freshman屌，吊著打。」XGU大仙便漲紅了臉，額上的青筋條條綻出，爭辯道，「嚴肅認真不能算屌……嚴肅！認真！……大仙的事，能算屌麼？」接連便是難懂的話，什麼「Hall Value」，什麼「上下屬之分」，什麼「文化應該存在」之類，引得眾人都鬨笑起來：店內外充滿了快活的空氣。

好似曾相識lmao

去過plk個濕鳩camp真係完全唔想再去任何camp

/首先 一個文化應唔應該存在 並唔係單純由佢好唔好去衡量
文化就係單純一個文化/

咁都講得出

堂堂大學

連登仔點睇梁天琦做過舍堂主席
佢理論上應該係大仙之中既大仙?

非hall撚留名

真係人如其名 死返入hall打飛機啦 大仙

新hall成間都係nds
本地生好多一係舊hall一係就唔住
仲要鬼死咁遠
其實舊hall都有得摺點解要去新hall

我記得佢都係受害者？唔知邊條片講過話告同學

我係大仙！ 冇人可以杯我！ 得我可以杯班fm 連登仔

係 港大欺凌個條片
聽到好心酸

班hall 撚要維護你地個啲不合理不合邏輯嘅做法，都唔好咁撚柒啦
片都post埋又話一年兩三單好少，一係就話唔係住個間hall 唔清楚
純粹早過freshman 入學，憑乜野屌人恰人
美其名仙，咪姐係藍絲思維老屎忽
block撚曬班on9仔，仲話hku

On9 hall撚
想恰人就將bully包裝為文化

23分入HKU ba都係hkuer!!
我都係港大精英！！！

我含is the best!

CU is the best

Hi住xgu邊間hall呀hall撚

人生第二次上熱門自push

比肥ee本人認證po左上story 之再push

Feel到個傻閪唔係大仙哥就係10日9夜入面比人洗曬腦

學乜人抗爭 做狗啦戇鳩仔

一二三舉

挑 咁入到hku都唔識諗有冇問題個啲人
都係服從性高姐 冇獨立思考既

班中學生出嚟驚俾狗咬夠唔夠高壓?
要你班淨係識縮喺hall隊酒嘅老鬼教佢地點面對社會?
憑乜?

傻閪hall 撚
專出垃圾文化
幾時人道毀滅？

好撚正
好色情

On9比錢入嚟受罪？住hall都有分做唔做得好？咪玩啦訓醒未呀 又唔見其他U會咁 夠可以做到你所謂嘅建立關係同歸屬感啦
只屬小數就可以ignore? 年年都小數小數就唔係小數啦 唔認個文化有問題仲要美化佢

唔太明點解咁多年嚟無人迫學校處理
例如搞聯署要求學校分配宿位而唔係班所謂大仙圍威喂
起碼加返個準則係按住遠唔遠決定啦
既然住hall撚得幾千個係少數嘅話
點解無quit過hall嘅人、唔敢住hall嘅人反抗同畀壓力學校
係真係奴性咁重定係習慣咗所謂文化

講緊依家社會環境係咁追求平等民主嘅價值
而理應思想開放嘅大學入面仲可以有啲咁嘅小圈子、守舊又不平等嘅文化
支持仙制班人真係反智同侮辱大學生嘅身份

同支持極權班藍絲一撚柒樣
上面仲有個柒頭大仙好意思講乜存在即合理
你會唔會覺得黑警打細路合理呀？
遇上唔公平嘅嘢作為大學生唔去反抗仲加入埋一份
最搞笑係大學又可以懶理不作為

睇啲留言都睇到眼突 點解一間學校會有咁柒嘅文化
好彩當年揀暴大而唔係xgu

唔同層差好遠？

Nani the fuck？合理化凌辱？

笑撚死完全係廢噏嘅極致 佩服

估唔到有人咁勇敢屌啲大仙
以前MO真係以為去軍訓

我自己間u就未試過有依啲閃閃縮縮嘅guidelines嘅

HKU無一間hall係正常 所有Hall O都係會屌人 同黑社會串人大人無分別 成班傻撚比人屌完就覺得經歷好多呀好強bonding呀係兄弟姊妹呀 盲目跟從所謂規矩 全部都係斯德哥爾摩症候群

其實同強國人有咩分別 無人敢改變呢d制度 仲要一齊跟從 讀咁多書入所謂一大然後比班陌生人屌到一棟都無 對老豆老母都無咁聽話啦 真係on9先過到Hall O

XGU

仙制好耐啦
講得出黎既都唔係最癲

年年都有老鬼出黎講
不過年年都有超仙 / 大仙出黎死撐仙制

btw校方不作為到今時今日既田地
我諗真係領先全球既

再者 每年搞o camp嘅都係上年嘅fm 佢地真係唔中意 可以改變

加入警隊改革未？

我覺得黑警文化應該存在

首先 一個文化應唔應該存在 並唔係單純由佢好唔好去衡量
文化就係單純一個文化

其次 唔好當香港人係一隻豬得唔得? 佢地真係覺得受害 自然自己就會走架啦 年年都有一兩個會走左去

再者 每年入警校嘅都係有香港身份證嘅人 佢地真係唔中意 可以改變
所以咩野黑警唔係香港人真係得啖笑

而家政制同20年前已經好唔同 證明都有隨時間改變
唔好就唔會有人慢慢再跟 但政制本質上都係一種階級
你返工都有上司啦 香港作為一個社會，有奴隸、平民同特權階級之分 好正常

最後 共產黨唔係鐵板一塊 唔同派系 同 程度都唔同 一概討論毫無意義
外人亦唔知實際係點 但存在即合理 有人受呢套 先會存在

呢d大環境下仲搞縮細香港版嘅仙制
等收皮 呢幾年d細路食TG多過你食米

未睇片 可唔可簡單講下咩係仙制

記得以前讀U，professor同我講，話佢以前係HKU讀書個時，個男朋友會同佢講點樣住hall玩d FM 例如：買一埋蟲塞落人哋底褲 雖然professor個時仲係好後生，但係都已經屌佢哋點解要咁做，佢男朋友又駁唔到 所以所謂嘅「仙制」真係存在咗好耐嘅垃雜制度

利申：CU仔

無大學朋友唔係因為仙制
係佢個科
文學院係咁架啦

出名多美女
但好淫亂

XGU係咁上下

大把嘢重要過住hall 講到間hall好有貢獻咁
屌間嘢攞嚟住咋 啲街坊互助委員會都唔搞呢啲鳩嘢la

估唔到讀港大都有咁低質既留言
覺得被壓迫既人係甘願受壓迫而且有主導權離開
咩叫conformity, 咩叫 peer pressure
中五都識啦

暴大好正常,想玩嘅可以玩唔想玩摺埋都冇人理
就算最出名嘅應林都係部份人先玩得癲
而暴大啲女生宿舍出名嚴到好似女子監獄咁

之前啲片拍到佢兩個好似情侶

唔關事

擺明半推半就啦，有智商又有底線嘅人點會影呢啲

hall膠成日話咩其他u都想抄xgu hall culture
如果係咁撚吸引 就唔會年年最撚多人想住龍華啦

因為好耐之前得 Kong U一間大學，入得去嗰啲多數都係天之驕子，唔多唔少都有一種傲氣。啲senior 為咗想挫佢哋嘅銳氣，於是就整咗啲仙制出嚟，直到而家。
其實我想講，而家Hong Kong U學生啲背景越嚟越多元化，資訊亦都流通，仙制已經冇用，仲會惹人反感。

Peer pressure

存在即合理
識得解呢句先拋書包啦屌你老味

所以咪話半推半就，所以咪強調智商囉

二村幾好喎

Bullshit
利申xgu 住hell

有睇開佢
覺得佢個樣有啲似down syndrome

Typical hell膠回覆 仲要存在即合理 你第時被人打壓千祈唔好呻 senior junior? 我係hall制黎講 係senior, 唔該你即刻收聲摺埋

係太黃 咩仙制咁多唔合理地方
讀哲學既更加比人排斥

Bullshit
毒撚可以脫毒

佢好似一直都住係入面喎

CU

More
想聽故仔

又唔係逼你住 唔鐘意咪走有乜手尾跟

咁撚大個人自己識負責啦

利申：無住過

推下先
做Project遇過幾個住Hall嘅人
9成都Freeride
淨低個一成唔瞓覺 唔係搞Hall Function就係讀書
住Hall住到咁 其實為咩

好正

唔係，外國無咁幼稚，多數都係帶新生飲酒去玩食新生就多

同埋外國人唔會on99接受比人玩，呢啲玩法分分鐘比人打鑊/比人告

企開啲啦屌你老母臭閪，煩唔撚煩啊？

簡單講三個字

讀屎片

出現了

Quit lihkg lol

on9文化

真，成班堅離地以為自己社會精英看透世事

你都on99嘅 啲傳統俾你班廢柴做壞曬規矩人地先覺得要取消姐屌你老母 你班人同黑警一撚樣係度幫啲害群馬講說話而唔係去提出問題去改善

屌你老母一早肯改善就唔會有解散狗隊依樣訴求existed啦依個道理同樣可以套落去仙制度
依家係你班死老鬼同害群之馬唔肯改唔肯面對係度放縱 你blame新生blame全世界係無用架喎咁你地啲on9野係有發生過而且不在少數嘛你讀咁撚耐書都唔知咩叫醜事傳千里同權力會令人腐化架咩？一早你地就要反省下要點改善個形象唔好壞到今時今日咁啦 三兩個月唔埋近o camp時節又傳單醜事出黎
羞唔羞家呀

證明咗一樣野就係你地驚撚咗係依個群體度咁做會俾人杯俾人當異類囉 你自己覺得人小題大做但事實上係每個人對依個制度睇法都唔同

咩叫立場行先姐 你自己咪又係揸住自己立場黎講
你係仙呀嘛既得利益者喎點解唔支持呀

煲大件事佢啦
呢啲咁嘅垃圾傳統簡直係人類文明嘅毒瘤

Del 咗

又唔係逼你留係香港
唔鍾意咪走囉
咁大個人自己識負責啦

中間條女有冇178

呢條仆街中學係咁bully人點計？
屌佢老母

戰鬥格型大仙：
lihkg會員 全職港豬
耍太極型大仙：
lihkg會員 言

好多人一開始都覺得係因為住得遠同“睇落”一家人咁好warm所以想融入下大學生活

但你入錯hall咁你就喊三聲一係你唔埋堆就毒一年 你埋咗堆hea讀chur煙酒嘅人咁你要甘心燃燒gpa囉好睇運遇唔遇到好嘅hallmate

其實住hall唔係大問題 問題係個仙制on99

咁佢上到U俾大仙bully返咪受返囉
依家咪知錯囉
做乜姐你

樓主pin this

唔好比依兩條友同大家泥漿摔角

所以咪大撚把人拎bno 走囉

見到佢講返工真係笑死
啲 Logic唔正常仲要錯類比
同返工比得著係有得住
人地比錢住嫁喎定係被人屌可以唔洗錢住？

咁stjohn有冇呢d制度？ d blue blood都會心甘情願俾人屌？

呢次好睇Lu
想睇大仙下凡屌連登

講真返工你都要揀份自己啱心水架啦
一唔覺意做成世架啦喎

我住hall 屌你俾多皮幾兩皮野
我當你四年四宿
都係果八個sem
仲要唔擔保有時會受老鬼氣傻的嗎
咁當然都有好處嘅

戇鳩類比

Quit hall = 轉工
Quit u = 移民
連登仔最撚鐘意叫人唔鐘意就辭工㗎喎

唔係，係連登仔反抗大仙（背後嘅極權思想）嘅輿論戰

香港人做大學生慘過食屎

Hall 膠想開口時:
鬼佬：wtf (掄起拳頭):

Hall 膠：

年年都開po屌hall Ocamp
年年啲hall都收勁多人尤其lsk scs
過來人講句 其實係頭十日難頂 之後其實就還好

幫你翻譯返

你上面篇千字文=我唔夠人講，走先

讀xgu嘅真係狗眼看人低人哋都係咁嘅分考入嚟嘅 憑咩話人毒撚就唔適合住hall？個個住hall嘅都要yo得？笑𠹌左

mo好似過左火, 教育營有核心思想在個過程令學員唔會有身心傷害而有目的效果，唔係變成路西法效應班人最後出返來個個睇精神醫生

搏屌型大仙： lihkg 會員 牙你加多

過仙又屌又盛, 想知個班人依家有幾多失敗者係社會上面

比大仙負皮

睇地厚天高天琦返返richi
有講hall bonding 點影響佢
竟然變咗天琦冇資格光復香港

原來就係你

暴大真係豐檢由人
想玩同毒都大把人陪你 想摺都無人騷擾你

恭喜哂成班大仙影衰哂XGU同埋所有有仙制嘅大學

第時比個仔讀外國大學可以永久隔離你哋班社會嘅渣滓

當你哋仲喺度做埋啲弱智MO嗰陣我個仔會學多好多其他方面嘅技能同知識唔似你哋班屎片仔

你都戇撚鳩
住得遠咪住hall囉 冇預咗畀你班傻鳩大仙欺凌
再講 你只係早一兩年出世咋 憑乜撚嘢當自己真係仙
忽撚咗上腦？ 醒下返嚟現實世界啦

知錯大晒？
俾佢bully過嘅人受過嘅傷就可以當冇事？
你收皮啦

佢應該係返工倒貼出糧比公司
佢嘅得著係有份工仲有得學野
比老細屌要多謝佢入錢落袋

肥姨唔係主流靚仔
但唔知點解覺得佢個樣好吸引
好想同佢打車輛
有無同好?? 知唔知佢係咪直

咪撚轉移視線啦呀大仙
佢有bully過人所以其他人都玩bully甚至玩得比佢更加賤都正常呀？

佢住嗰間hall根本就冇仙制

咁係咪唔講得入面啲賤野俾人知姐
驚下年無人俾你烚呀？

唔好咁啦笑死我
大家咁高咁大
啲大仙咩新鮮蘿蔔皮要點我做依樣果樣
我自己老母都未敢點得我咁離譜

肥姨姨本身人格有問題
況且佢有份住但住嗰陣又冇出過聲
佢根本就唔係victim

呢個post要每年回帶提醒下fm唔好咁傻豬豬

佢點會無出過聲呀 佢無出聲就唔會搞到上學生法庭同出片啦

識人住粉嶺因為怕咗hall仙制而唔住

咁咪個個都變豬 淨係識吃喝玩樂
諗吓如果冇左梁天琦

有咩錯覺令你覺得冇咁人變豬?

明明離地有錢佬移民撚先係主流

畀肥姨姨bully掛

聽講住咗一兩星期就quit都無得退錢

你知唔知梁天琦點解開始搞社運先

冇咩興趣知，你最好唔好講

香港真係無一樣野唔閪

On9唔想接受現實就唔聽

係係係，再覆你死全家

上連登唔俾人講嘢咩料
我覆唔覆你話事？ 你bully我呀？

是咪on9?
我有講過其他人就可以玩得更癲？
我只係單獨針對佢bully人都好有問題
係咪有閱讀障礙？

得啦唔止講嘢1999 仲要盲嘅添，你自己玩撚飽佢啦

Hku hall = 洗腦課程

利申 hku grad

No pain no gain啊
大學識人好過識字
辛苦十日 但可以識多啲人 讀書嗰陣同將來都可能有用
再加埋你講嗰兩間大把女屌
捱十日就係為左換呢啲野返黎

利申 grad左 當年無住

痴撚線條友唔去做支那外交部發言人真係晒左

哦我唔覺得佢依家仲係咁喎 佢自己都有公開佢做錯過啲咩啦

反而係你係度撐飯蓋姐 佢有問題所以唔可以話人都有問題架？

scs d女

scs啲男幸福賓周

仙制真係好on9

以事論事姐
你地要當hall係單純比人住/聖人俱樂部真係好難解釋....

本質係玩到傻左既地方, 你見有張相有人比ger拍頭就覺得一定有victim... 住過既就會覺得根本呢D日日都有唔同玩法....唔係話一定唔Bully, 但成年人都有合理分吋既, 群眾壓力迫都唔係你想像中咁大, 好多人一頂唔順就自然會quit, 內部亦可以向權力核心投訴, 邊得泥咁多想像中既黑箱可以作業....

而且, 一間hall十幾層樓, 層層樓文化玩法都唔同.
有D樓係仙到大仙叫你沖茶都要去做, 有D調番轉d 搏盡既freshman日日屌大仙唔去睇波係房打飛機.. 所以好多時quit hall根本係同自己最近個圈既人夾唔夾, 同間hall大氣氛關係不大.

hall大部分所謂仙制應該話係權力制度. 換個角度講, 一個摺埋咩都唔玩住左4年既final, 唔通可以仙到一個第二年上緊莊既exco咩... 至於都市傳說話唔合群會被quit, 好難否定, 但調轉咁講, 會直接被quit只因你本身住得唔夠遠, 本身就唔suppose 有hall住. 至住你話被排斥到要自quit, 如果你本身只係當hall 係住既地方, 大把non local都係自己住咁, 你本身屋企夠遠夠分既, 住到走都唔會有人攪到你. 那有得迫?!

大部分人根本唔會想去屌freshman, 你估u life屌到聲都沙會好過隱, 當然有堆人係中哂hall毒, 但根本問題係個個去到做OC攪迎新就只係抄舊program, 咁點轉姐....

總結都係, 連13個人既莊都冇幾多年係夠人上(一年有過百local current final), 你就知有幾多人真係中到毒....

上升去到人身攻擊就多咗啦

到底邊個死雞撐飯蓋
冇人話唔俾佢屌仙制
我只係想屌佢
公開過做錯咩就一定要原諒？
你不如收收皮啦
係咁做打手

你係咪俾佢bully果位中學同學呀？

啱呀 尤其year1冇得住龍華 真係變相擴大地域/貧富差距

No pain no gain係真

好明顯係啦
所以我係仲意屌佢
咁你有咩高見呀

true 個中同入左hku science 明明都係水泡科碌入去 但成日打飛機笑尻佢地u 覺得自己三大好撚勁 心諗你gpa又唔過3 intern又唔做grad左唔乞食再講

你早講啦嘛 你話係咪由你發洩囉
你慢慢

中大人勁take care fm勁親切好有大家庭嘅感覺

咁多位傻仔hall膠 最近幾年你地有幾多吉位 少幾多人報 心知肚明啦 同埋你地真係唔好攞咁多藉口理由去美化自己大恰細嘅幼稚行為啦 又唔見你地當年恰我依個year3年齢入year1嘅大隻仔？仲話唔係大恰細？真係得啖笑 當年同你地班”senior”熟到比人以為我係spy

利申：住咗陣就quit咗 成班都好似未撚見過世面咁 我入U之前就叫做做過一年full time 可能真係比較之下覺得你地仙人好撚幼稚 幾十年前可能真係入得hku都係富家子弟要銼一銼佢地銳氣，但係屌你咩依家咩年代呀仲個個都二世祖先入hku咩

二村不嬲舊登新登吹奏係less chur 梗係多人報啦

得啦
返去做你嘅打手啦

屈人都比d證據wor

係咁jer住人話人bully
唔gur人地講事實呀死hall撚？

唔自爆

你係肥姨姨？

又黎賴傳統
所以好在而家唔認同你傳統既人已經唔會去住
同埋撻non local冇人搞係無用 佢地過o都唔洗唔見你講
有人唔去hall function你地點應對呀
當呢度touch camp搵老襯呀

係hku先要咁on9食咁多苦先識到人

真啊屌 大西北都無得住 日日來回三個鐘起跳想quit U

又想搵笨柒
想識人有得玩non-residential hall架

你督爆人人地點收fm黎蝦呀好衰架

唔通個個都留係房死讀書咩 只會變連登仔口中講既港豬
有仙制先可以動員到一班人出黎做同一樣野

PS 呢條仆街仔我識佢真人 做好多陰質事

租客都有分senior

無錯
抗爭堆小隊全部都係我地港大hallmates
絕對唔係咩中學雞 非三大

可以有咩事 唔通好似啲政客咁收到死亡恐嚇咩
佢讀nursing 肯定唔驚冇咗份工
又畢咗業 正路都唔會識到啲hall fm 繼而連累佢地喎

爆黎聽下囉

又非黑即白
你讀書個陣大把人正係讀書乜都唔理做順民啦

好似話朋輩壓力？

留係房死讀書＝連登仔口中講既港豬
有仙制先可以動員到一班人
兩樣野你論證左未呀大佬
你交返個波俾我托咩
200萬人616上街個個港大hall膠黎架？ 陳勝吳廣起義當年係咪聽你地hall膠指點

同對面海倒翻轉
做組爸媽個陣食飯都會叫哂啲組仔女食先
仲成日提佢地reg科交表啲嘢真係老豆老媽咗

間間hall做法可能唔同，但我個間係有人唔過o架wor⋯⋯ even過兩日中途話要quit o繼續住都大有人在
前題係你interview時hea9話會過，出左offer後話唔得
同埋又係一係住得夠遠夠分一定冇得quit，一係star player, 港隊etc

仲有珍珠奶茶飲

依樣野直接觸碰到既得利益者既利益 就好似丁屋權一樣 好多人都覺得有問題但屆屆都唔敢搞一樣

中共存在好合理
希特拉存在好合理
存在即合理

Tolo雪糕

你要gather到班人一齊反抗先叫有效反抗
得你一個反抗係冇用 最多搞到自己quit hall 對制度嘅改善冇幫助

我屌你
我就同你2011年開始講
當年幾多人係中山公園開會捉學生會共諜
個度78成都係hall友 唔係團結到班人會出
到13年雨革又有幾多支hall旗？
你正係識講616 咁你又計唔計到幾多成係前hall友加現任？

好掛住一班人食宵

即係佢嘅好朋友本身係大仙

強帖留名

利申：CU萬歲

我屌返你老母呀
得罪講句你話團結到班人同埋鬥黃都唔會改變到hall culture係on9呢樣野
你係差在未撻埋hku hall出過幾多社會賢達架咋
有hall旗又點 有政黨旗添 冇泛民香港一早玩撚完啦係咪呀
gphone中學生反國教果陣係咪你地教呀又

等元燒等天光

原本會仙 係因為以前入得hku都非富則貴
想呢班天之驕子學識謙卑
當然而家變哂質
但ricci已經算係清泉
一嚟全男 冇組爸食組女
二嚟冇乜醜聞
同ricci最主要玩sports 應該係會有brotherhood嘅

因為hall係學校資源
認唔認同仙制嘅人本應有同樣機會住hall
問題係而家個制度明顯對唔支持仙制嘅人唔公平

大仙死全家 thx

爆出嚟有十幾單 你估真係得十幾單咁少
話到明係「傳統」
年年都係咁玩嫁啦
咁多年真係唔知有幾多fm受害

我覺得未必
佢身邊應該係有好多擁抱呢種hall culture既朋友
或者怕講完出黎會受攻擊/報復

咁佢都幾慘 一同朋友講到仙制就冇計傾

時代已經唔同晒...
完全唔需要再靠咁樣屌黎教育fm囉..

出到黎社會 我諗大家唔會再咁on9掛
同埋都會識好多新既朋友啦
可以放低過去

其實從來都論證唔到點解一定有仙制先可以做到果啲野 論證唔到個必要關係 冇解釋到仙制點解係necessary

612果日衝出街第一支旗無記錯係中大

咁我咪俾左論證你囉
同埋由頭到尾我都無話無左仙制就無人出黎
我只不過係話仙制幫到人團結
你就成隻癲狗咁周圍咬

有仙制先可以動員到
由頭到尾我都無話無左仙制就無人出黎

我屌你

其實佢講既hall O已經係2015年既事 五年間hall O已經變曬 hall亦無咩人buy呢套 所以hall O已經唔同曬

HKU hall culture 過晒時
宜家啲𡃁仔𡃁妹仲點會擺咁多時間心機落去同你癲

洗鬼傾咩 擺到明無敵架啦

佢自己都話條片都懶得睇

其身不正

Agger

認人係呢度，變哂，扮鬼仔

真係痴撚線，收宿生變左現有宿生利益
已經越來越多人明言因為所謂hall culture而唔揀hku，住宿問題已經損害緊校方利益

作為十幾年前Ricci老鬼
我唔會話ricci係清泉，純粹係成班仔全部波牛
不過啲ocamp/ 活動係多運動鳩跑做gym
利申: 無比人仙過無仙過人，當年ocamp全層成班友做幾百下push-up

5毛分化撚pr公司blocked

係啦rc又唔會用呢個朵

Good Cop Bad Cop
You are Good Cop

當局者迷 旁觀者清
唔洗專登走去吸毒都知道吸毒對身體唔好

己所不欲 勿施於人
你話同你個sex partner暗地裏玩變態game冇人理你
個牽涉嘅當事人係咪強迫定自願大家有足夠能力去分析得到
講就緊係口爽
掉返轉係你都唔一定承受到
依個世界有樣嘢叫「分寸」
亦都係成年人同小朋友嘅分別
知道有咩應該玩有咩唔應該玩
咩時候可以繼續咩時候應該停

你都痴痴地
一講HKU Hall 唔會冇人識梁天琦
只係提出個問題 駁唔到就話人分化
高招

edu hall可摺可玩
但千祈唔好上莊
老鬼惡過狗
宣傳期朝8晚8企宿舍門口宣傳
40小時起跳con會，係連續40小時

天倚係你d 5毛狗講既？
J返自己個supreme leader啦5毛狗

你系咪真係住ricci ga
住邊層，玩咩ocamp

咪撚用黑警合理化你地on9仙制
越睇越佩服仙制嘅功力
cls睇到勁mindfuck

其實呢班大仙都幾有做狗潛質

Sky lee大把狗

Rc近年最大嘅醜聞就係warden同tutor team未問過學生就拆連儂牆

唔知你up乜9
隨便你點講 以事論事姐
佢當年上埋莊咁大家是咪要反佢
Hall culture係有好on9既地方
但都唔代表所有人係柒既

Fm想開開心心住個hall姐
點解要貼錢買難受
俾你地所謂嘅大仙屌
咁撚On9嘅仙制
睇完真係得啖笑

我一早就block咗佢唔使睬嗰個Bryant乜柒

奴隸。 仙亦受權力洗腦。

以前有個實驗就係一班志願者參與飾演囚犯和獄警。

LU 3年住hall撚表示組爸媽極好, 係真係一齊玩而唔係比人玩 (當然都有少少既, 但係係開心friendly果種)

之後兩年做番組爸 都係想住hall既FM玩得開心/融入到個hall做朋友, 而唔係搞埋d19奴隸制

小朋友太純 唔敢反抗

上司都起碼叫有能力或者經驗
你班大仙有邊樣？
其實唔止大仙，其他u莊嘅老鬼都係一樣
老老實實，個活動你淨係搞過一次，俾人e一次，下年你就變老鬼，突然就識帶個活動，可以屌返人轉頭？

我都唔講啲欺凌問題住，而係你真係覺得自己大一，兩年就好勁，有資格指住fm黎屌？

同埋，真心各間u啲所謂歷奇活動唔該全部改名啦。
設計活動又唔識，帶活動又唔識，安全措施又唔識

最重要係，參加者在活動前必須完全了解活動內容，並有絕對權力拒絕參與。

利申，由第一次到識得帶可以教人，用左起碼2年時間，講緊每年起碼20次活動，中間上過無數次堂學帶活動

大仙老鬼，我屌曬你哋老母

Ricci無分層架

組爸媽一定派奶 但exco同oc唔會 所以以上啲人講話組爸媽點點點 其實hku啲組爸媽都會咁做

仲有鄭柏林個仆街

佢之前唔係屌過啦咩

Why not both

你邊間U
我埋土就幾正氣嘅（不過有d悶

成班細路圍威喂 過多幾年咪知自己幾弱智

3 6 9 11

路西法效應

大仙講野都高人一等
仙先講到咁勁
應該個個fg 50k

俾人洗腦仲咁有自信

換個角度講，分寸都係當事人先知係邊度，咩叫岩叫叫唔岩, 你要假設個個「受害人」驚到唔敢出聲真係太睇得起制度
我地個年代啲qc仔corn人可以上頭條，今時今日？！時代會變架，我個年代都接受唔到比ger拍頭，但後生既真係唔敢講😂
下下用30年前把尺搵victim, 咁啲band1學生粉刷車老師，捉人去corn，炸雞etc😂 victim真係天天都多
上面夠一大堆網絡欺凌，你試下去救victim?!

同意
大仙好仆街 根本玩9人為樂
祝佢地死全家
利申有朋友入面畀人bully過

精英仙精英 就有用
垃圾仙垃圾
愈搞愈無底線

我乜都冇講
又冇支持hall 上面都一直話hall係on9
平心而論，有人既地方就係會有好多問題出現
正正HKU就係社會縮影，前人留落黎既野後人初初冇問原因就咁接受左，一段時間後後人覺得有問題，就想改變好正常，香港就係咁

重點係要承認呢個hall文化有不足有做錯既地方
要去改變，要去接受批評
唔好一味話外人唔明白唔好批評
外界又唔好一味一沉百踩，要睇下係咪已經有人改變緊

港大唔好叫xgu了，叫仙u算啦，或者胃仙u又得姐

係咪科工

一樣工具本身無分好壞
只在乎當事人點樣運用佢

呢個掂

傻啦
講仙 呵都未夠dental 黎
同埋其實間間呵都唔同 其他hall唔會知咩係三大programme
佢爆啲野其實都係specific to hysan
好似何東咁 而家都有得揀唔過o

會有咩事？班大仙衝出個hall打柒你？

認真，你出黎比我用鳩拍頭得唔得？

自大到最後搵唔到工，但三大可能出到黎爆grade都做政府工
做淺藍絲，完

好痛 可唔可以唔好block我

其實xgu hell culture跟本同港共政權下統治香港嘅情況一撚樣fm冇權力咪唯有啞忍同香港人一樣

BTW點解冇人講hysan班aag同港共政府一撚樣

呢種已經係欺凌行為 如果用文化包裝已經係唔合理

實有，因為香港都仲有香港人同警暴平衡時空

佢當年hall O 都有份鬧人啦，仲要係最chur果組，我有份比佢鬧

Hysan 本身都冇仙制(at least 我果層)，其實好睇夾定唔夾，層層風氣唔同，我都知特別有幾層係on9啲

Hysan hall O 今年都壽終正寢啦，幾appreciate今年hall O 啲人真係下定決心改，年年都話改年年都冇乜點改

啱呀 仙制一早應該收貔
屌佢老母 早我一兩年出世就要比你仙撚咗10日
Hall O真係好撚柒chur
雖然住傳統hall
但我覺得文化承傳係每年唔同
住緊嘅人感受到乜 咪用自己嘅方法傳比FM
唔好下下鳩屌 然後賴落傳統
不過一齊過完O嘅同年仙bonding 真係好珍貴
同埋望到後幾屆都對舍堂有歸屬感係開心嘅

屌咁就十年仙喇

我唔知仙制係邊度嚟 不過當初我理解係 新生通常覺得自己天之驕子 特別係XGU個班 所以就有就類似迎新咁嘅嘢 話比佢知人外有人 但係唔知點解搞下搞下變到好似玩鳩人咁 做啲所謂task都已經唔關事 我亦唔知點解仙制會變到集體欺凌 我讀書嗰陣 起碼都係有建設性嘅討論 而唔係齋屌 而嗰啲升仙task 我會當係外國大學入fraternity個類 大家最後都攬頭攬頸 不過而家變成點我就唔知啦 似乎變到有啲On9

照搞喎，9月尾，不過開心版

呢個真
當年做FM , 組爸會請飲野，請唱K , 又勁caring ， 又會帶仔女住hall 玩活動
但做組爸先發覺做呢d 勁辛苦

佢係煩，但都係善意幫大家姐，唔使屌嘅。

你地可以自己諗下 自己對警察呢樣行业認識到底有幾深
我唔係話警察係完美 只係覺得好多人單憑一兩單新聞就去反對成個警察制度有啲好笑

行业

又Block得一隻

所以過咗十單等於有問題？冇過十單就冇問題？
有一單都代表有問題啦

根本睇樣, 靚仔都仆街/惡撚到仆街都唔會比人屌
不過靚女就會比D 暗瘡肥婆狂屌

唔係話咩, 肥姨姨呢D 又瘦又弱, 個樣又KAI KAI 地, 唔恰鳩你幾吓都對自己唔住啦吓嘛

你依家問返梁天琦
佢可能都覺得仙制有問題
就算佢係大仙
都唔會影響對佢嘅政治評價
一件還一件

但仙制係應該屌

唔小心禁錯ching diu duck ho

屌返佢轉頭都得啦 驚閪咩

我認同間間大學都有敗類
但仙制幫到啲人渣圍威喂去蝦fm
其他u冇仙制冇人助長bully風氣
所以啲新聞先十單有九單xgu

不過靚女就會比D 暗瘡肥婆狂屌

情況係咪同靚女難搵工一樣

可以答你同hall唔同層一定有好大分別
每層樓/unit 都會有自己嘅文化
有tappy 有hall撚on9 大仙 有死chur 有sporty
入到邊層真係好睇你彩數

識人住hall6唔肯去social俾人鎖左係廁所成晚(佢當年fm唔識係中間清潔姐姐對門度走)

冇記錯嘅江永祥住太古堂

祝佢地死全家
洗唔洗

大把狗衝去考督察

(反枱）全部同我企起度！

MO真係弱智，唔知存在黎有咩意義
俾班人發洩

St John College 831開party條片睇過未

然後會有好多弱智fm會覺得仙人好champ 好型

開party無問題，但是在831開非常港豬

hall膠覺得冇問題 你跟住俾佢拍返就得

你而家hea鳩我牙?

佢哋好大機會未來做狗

wu 連成一線

佢中學嗰單向事主道咗歉
而佢同事主有frd返
睇#26
道歉唔係大哂
但至少係啱嘅方向

咁呢個情況你啱晒
出得嚟行預咗要還
Bully個人嘅就一定有錯
恰完人仲有金腰帶咁不如全部人去撐火雞姐啦

吓咁姨姨段片話你原諒咗佢個喎
實情係點

真理係越辯越明嘅
你係想其他人明白你嘅
就將成件事嘅來龍去脈講出嚟

不如叫佢地Hall狗啦仲Hall咩膠

咁講真你都唔好，叫你去你都冇癮啦

班hall膠同倫敦金同埋啲sell人入會狗一樣冇分別
都係層壓式騙局

我睇過cu普通莊嘅con 點知只係上莊問吓問題 提吓下莊有咩要注意 仲以為會打交

faculty都有仙制啦

咁搏做乜
諗住見政府工？

各位留心！
Hall膠因為要收水魚入會而出沒周圍咬同歪曲真相嘅警報現已正式生效！！

權力過大
利益輸送

老豆搵仔
Hallmate搵室友

點解叫大仙
因為啲o係天仙局

又可以睇人折墮
又唔使親自落手
仲可以攞埋光環
係筍工嘅

佢哋應該叫做街童

其實hku hall o啲組爸媽都係咁

有春用咩
最後嗰日又寫卡又剩，之後都無再見，可以聚到幾次已經好好
想show俾peer睇自己玩得投入咋

行你老母申咩 恒生銀行？ 字都未識打

有啲人唔識大，仲將大學嗰套社交方式放去職場
嗰啲一般係背後都無人鐘意

唔係小學咩

成班淨係識係到圍威喂笑撚死
有本事就入黎改變
淨係識係度吠
人講乜你就信
如果o camp 仙制係咁有問題 莫講話Kong U仔會杯葛
Faculty Warden 亦冇可能比佢存在
每年都唔會有咁多大仙專業人士返黎MO
你估佢哋好得閒特登返嚟玩？
再講都無謂 你哋咪繼續睇個垃圾嘩眾取寵
你地都唔會有機會體驗 一探究竟
That’s pathetic

有d話要交返個住宿權比大學真係好笑
就係因為唔夠bargaining power 而家shitty 學生會 宿生會咪比人恰

睇到都好撚嬲...

中共班人都有權有勢，好多傑出人士啦，係咪代表佢哋好啱？
係咪你又自我中心以為班仙係最精英呀？小朋友

Blked

啲hall膠係不願面對㗎啦

條hall 膠仲串人有本事就入去改變
唔同我批評黑警，又要入去改變佢先叫有本事咩
我都會屌世衛喎，係咪又要加入世衛去改變佢呀？
不過唔緊要，hall撚同邪教撚一樣，都係以為自己世界中心
不過過幾年出社會就會醒

權力使人腐化

你班mon po狗係咪好嬲嬲豬呢,比人踢爆
各位fm唔洗驚,一發覺有事即刻上黎連登開post/報apple,班仙狗仲驚撚過你btw講下入去hallo有咩玩先

跑山少不了,無限既體能測試,掌上壓situp,食飯要比大仙食先,食完先到你食佢地食剩既野
其次就係請大仙飲飲食食都少不了,仲會一team人搵一個出黎恰同笑,玩驚輸左要剪毛毛

仲要做出氣袋,日屌夜屌,令你自信低落,容易受人控制

仲有人拎返工比,HKU仔d水平唔係差到咁下化,返工有人叫你跑山?叫你除bra?叫你請全公司人食飯?日日夜屌夜屌? 笑到仆街

咁似啲大陸佬/親威權主義嘅人口吻
唔滿意就入嚟改革制度

終於明白點解香港雇主最鍾意中大學生

真 咁多位FM 記得唔好唔小心PO哂班狗仙既全名 大頭相上黎

就算以前受過欺壓既既都可以反擊

世上沒有從天而降的英雄

只有挺身而出的凡人

每間hall都有佢獨特嘅hall o折磨人嘅方法，以下係常見嘅hall o內容：
1. 練hall song+hall cheer，唔好以為好輕鬆，一日7-8個鐘要罰企咁企喺度大聲唱，而且好似警隊訓練步操咁嚴格，無論唱成點佢地都會搵野黎屌（來來去去都係唔夠大聲、唔夠齊，有時廢事諗直接屌唔夠認真 ），因為佢地根本為屌而屌。

2. 環島跑，每朝基本上都會有晨跑呢個環節，少至hku跑到瑪麗醫院，多至環半島跑，之前都有幾單有人跑到橫紋肌溶解。

3. 記名，所有新生都要記晒所有人嘅名、所住樓層、讀咩科，每一次都隨機圍一個圈，跟住round名：
A: A 2樓 Engine
B: A 2樓 Engine
B 4 樓 Science
C: A 2樓 Engine
B 4樓 Science
C 5樓 BBA
.
.
.
Z: A 2樓 Engine
B 4 樓 Science
C 5樓 BBA
...
Z 6樓 BA
一錯就屌鳩你，重新來過，而且每次都打亂次序，即係起返身、圍一個新嘅圈，再重新round過，基本上做成晚，不斷又起身又坐，對腳都會好攰，心理壓力都好大，因為嗰輪你越遲講，你要round嘅人名就越多，而你一錯/太慢就累全家。除非所有人講啱晒為止，如果唔係隻“game”唔會完。

4. Mass Orientation (MO)，好聽啲叫集體迎新，其實係批鬥大會，每個人輪住上台，啲大仙問你嘅所有問題你都要即刻回答，回答之前都要做standing order，大致上係要舉手，講「多謝主席」，先可以作答，答完之後大仙會就你嘅作答評論，每人少則問2粒鐘，多嘅5、6個鐘都有。問嘅內容最主要係質問你成個hall o嘅表現（之前佢地會觀察你嘅表現、所講嘅每一句話）、對hall life嘅期望同心態、對大學生活嘅期望、點樣排大學五件事等，有時都會問社會時事嘅問題。頭先都有講，長時間密集而尖銳的質詢提問，刻薄的批評責罵，基本上係成個hall o精神上最難忍受嘅環節。

捱完10日hall o就得？仲有room visit等住你，一個月內要去唔同房，搵一定數量嘅current hallmate簽名，好多current都洗晒腦要搏盡無悔，唔係問佢簽佢就同你簽，大部分都要你同佢吹好耐水先同你簽，好撚麻煩。簽晒之後有啲hall仲要你作文寫room visit嘅得著、感想

其他住hall嘅衰野：
- hall o食水深，$3000一位，比錢入去比人屌 拎去賭波輸左都冇咁嬲
- 用你好多時間，樓o、interhall（唔係比賽你都要去打氣）、high table、info day/reg day幫手伏人入hall、飲早茶、唔同嘅consultation、宿生大會已經用你好多時間，絕對唔止返學嘅時間（就算你住上水天水圍），仲未計你想住落去一定要join team、committee等加contribution分
- 冇私人空間：好多hall都唔比人閂房門，你想自己靜靜地溫書都唔得，你一唔蒲頭啲人就問長問短
- 爛gpa：呢個唔洗講。對某啲hall膠嚟講，佢地對gpa嘅期望係過2有得繼續住hall 。唔知佢地畢業乞食嗰陣諗返自己犧牲gpa搞埋啲咁嘅野會有咩感受
- 只要你融入唔到佢地，佢地就會排擠你，多數都係見面會西你面，令你住落去都會覺得好難頂
- 其他可以睇呢個post：
HKU住hall請諗清楚

至於成效，上面啲新聞已經係最好嘅證明，呢啲就係hall education訓練出嚟嘅精英。

睇完仲想住hall嘅你好自為之

延伸閱讀：
【港大欺凌．來稿】過來人詳談港大的舍堂文化

當年我在一傳統hall o-camp嘅經歷…

大學迎新的「蝦薯」文化

點解hku hall會搞咁多野？就係學校比左太大嘅權力比hall莊，基本上每一間hall都係學生獨立管理，除左收hall fee、物業管理之外，hall嘅收生、行政管理都係由hall莊同埋一班committee負責，所以hku嘅hall係冇距離分呢樣野，係100%睇interview/contribution。學校由得hall自己發展所謂嘅hall culture，雖然係有個warden喺度，但基本上唔會過問hall嘅事務，而hall莊話就話要搞hall education，實際上就係圍威喂，將自己嘅快樂建築喺新生嘅痛苦上，呢一點每一間都有機會有，就算入左所謂hea啲嘅二村hall，唔好彩住到chur嘅樓層都會係咁chur

Hall education最為人垢病嘅係用仙制*來令新人順服，喺hall o九日八夜不斷屌鳩你，令你自尊心冇晒嘅時候先灌輸佢地嘅hall culture同價值觀，最終令你融入佢地。呢個係常見嘅洗腦技巧，好多人生洗腦課程都係用呢招洗腦。佢地尤其喺MO（一陣再講）度，先打擊你，再洗腦，再配合煽情嘅氣氛，令到新生覺得大仙*係為左佢地好先鬧佢地，佢地更加會搞到好夜好夜，同埋開好大冷氣，務求喺你最眼訓最凍最脆弱嘅時候，放低防禦和戒心﹐失去判斷力，變得容易洗腦。

*仙制：即seniority，一個宿生嘅地位主要取決於其年資，即老屎忽，一個year3嘅freshman都可以比year2住過一年嘅current屌，而year4/上過hall莊嘅人通常有最高地位，啲人多叫佢地做大仙。

港大迎新酷刑玩殘學生 六宗確診「橫紋肌溶解症」

港大hall醜聞/柒事一覽

很多舍堂均在 Hall-O 進行名為「MO」（Mass Orientation）的環節。新生被分組或逐一帶到會議室或禮堂中，面對一眾師兄師姐的質詢，時間可連續長達 8 至 10 小時或更長的時間。質詢的內容除了針對新生對舍堂群體生活的理解和心態、對大學生活的期望和個人理想等話題，亦包括社會時事、道德思想等範疇。長時間密集而尖銳的質詢提問，刻薄的批評責罵，無疑有效地令新生在最短時間內反思自己的人生，和充分接收舍堂希望新生能明白的價值觀；但這種精神折磨式的環節往往令不少新生反感和覺得受辱，只是在群眾壓力下又無路可退，唯有啞忍待環節結束。當中亦有人在參與 MO 後崩潰了而退出舍堂。

比人連屌10粒鐘,好波

香港D大學生讀到大學都仲好似中學生咁

非格大，未住過hall
上堂做自己野，落堂返pt

完全理解唔到點解需要入去咁樣比人撚，仲要心懷感恩出返嚟
呢個世界真係好多被虐待狂

呢個絕對值得探討
究竟學生自主 同 學校主導點樣平衡
邊樣先好

如果收生比哂學校負責
我估又會衍生其他既問題
收生呢樣野本身就係會有人為因素係入面
學校收人啲老師都一樣

重點係個權力係邊個授權 認受性既問題

係呀, 住HALL 特別多呢D 戇鳩閪

梁天琦仙撚到仆街呀

佢不嬲都係改變唔到個事實

好似啲大陸人話：你有没有来过中国看！？
佢就真係pathetic 啦戇撚柒鳩

不過一單還一單, 好多住HALL 既柒頭出到黎都係成PAT 屎咁
好多都入紀律部隊之後仆曬街比人炒

今年因為肺炎冇得搞迎新
斷左層 我相信下年再搞應該會有唔同卦
搞嗰班人都冇入camp

利申，grad左十幾年，住過2年，有參加HALL O
同意Hall O有啲位真係on9同反智
嗰時都好想diu柒佢地
但整體hall life都好開心
可能我揀左間唔chur既hall住到唔chur既樓
So far冇比人仙過 (都冇仙人)
但我知有啲傳統hall可能仲保留緊
聽過有hall要fm dem cheer dem好耐
十幾年前既事，希望佢地有改進

有幾間hall特別出得多狗
不過我覺得唔能夠話完全因為住hall事
但本身嗰啲格既人 入到hall互相影響
就一代接一代咁好多狗

好可惜當年無入hku

我一定打撚到佢地冚家鏟

利申：中學試過打到老師入院

你唔想重新做人？

佢地咁撚串唔教訓吓佢地？

又幾啱

夠班波牛打？

OU?

肥EE都grad咗成年先敢岀呢條片
支持

你同個啲「唔滿意咪入警隊改變」一鳩樣

平心而論啦，預左會有人話我hall撚/hall膠

我覺得HKU Hall O係的確係有反智既地方
好多所謂幾十年前代代相傳既”傳統”
根本就過時 只係有人盲目去守護

至於啲咩除bra嗰啲 真係未遇過
我覺得上到大學尤其HKU真係比好多自由學生
所以就會有玩過火既情況出現
而呢啲風氣真係不可長 真係要正視呢個問題
要有適當既規管同懲罰

以前有用老鬼身分返過Hall
發現每年都會有少少唔同
啲搞手會review 同諗下新programe
有時發現返到去
同一個programe同自己過既時候已經唔同左
呢樣野係欣賞
但相信唔係每間hall 每個unit都會做

Hall撚真係唔好再盲目擁護hall文化
有啲野過時同反智 就好好改左佢
一味盲撐只會令人反感
最後連丁點學生自主都唔會有

啲人成日話HKU既Hall唔同啲
我覺得主要係因為可以住3,4年
又多活動玩 hallmate係可以相處得好融洽
關係係可以長久啲出到社會都維繫到
但並唔係要靠仙制、盲目追隨傳統去維繫
希望真係有住緊hall既人睇到

相信你係住緊hall既？
其實唔洗太大反應
不妨聽下人地點解對hall有咁大既負評
唔好下下一野叫人體驗下就知

負面既野傳出黎係真既話
的確要反思

唔洗屌我 我都住過HKU hall
知道發生過乜事

驚你join埋佢地一份
咁好打應該唔夠膽chur你 同你friend埋跟住推你出去欺壓其他fm

其實我覺得有d震撼教育都唔係衰嘅好似軍訓咁
但Hall O唔係訓練紀律性 只係俾大仙發脾氣 咁就好無謂

90尾00年頭先係佢講緊個套hall life高峰既
而家好小兒科

係咪你地班加害者，見人唔埋堆就杯鳩人呀

你有去過新疆嗎？

如果入鄉隨俗要玩到扑野都要跟
你on9架

即係你自己上連登就無身份認同
人地上就有

好似係初中?

肥姨姨係咪鐘意男人

我樓上就咁問
根據呢到啲人講
點解NCS同鬼佬唔駛接受佢哋講好有用嘅活動同hall value
冇嗰啲XGU大仙回答我
感覺就好似香港政府班高官咁
只係純粹欺善怕惡只恰香港土生土長
唔敢攪鳩內地人同鬼佬

如果係唔care嘅 xgu唔會又搞panel review又survey
至於杯唔杯葛 hall友有hall友嘅圈子 就梗係個個都覺得冇問題
反感嘅人唔會有一個反感嘅圈子 你點會知有幾多人反呢

真心唔明差嗰一兩年扮咩老屎忽

你問下班友 佢哋會話攪鳩啲鬼仔一陣畀人打

奴性仲勁嗰啲狗

黑心醫生有冇仙鳩人

你d point可以完美套入中共 香港政府 香港警察到

其實邊幾間係唔chur

g chi

咁已經間接引証咗
講得幾富麗堂皇吧仙制同hall value
實際係搵人恰俾啲老鬼發洩用
然後啲受害人又繼續變加害者吧所謂傳統無限loop

話時話點解近排咁多人用pathetic嘅
好興咩

佢個friend餐肉都未畢業

屌鳩梁天琦囉
港大幫不嬲俾其他本土屌開唔知幾時上番神枱

其實洗腦呢件事好易 有無人入過保良局訓練營

同保良局d on9洗腦營 懶係要幫你建立自信 乜乜77 根本冇分別

邊個話

話睇完好彩冇揀XGU冇入XGU果啲，你入唔入同住唔住Hall好似係兩回事嚟

得熱狗屌
熱狗有話佢地係本土咩？

熱狗屌得最大聲就代表得佢地屌

講嚟聽下？
港大幫呢個名好似都係熱狗創

利申，冇講得港大上神台，不嬲XGU岀最多公務員狗官同離地撚

反而我想知呢班人喺XGU 玩到咁
一畢業出黎做野 變番社會最底層
要變番正常人
會唔會好難適應

人地創又點??

689毓民叫先 其他人係唔係唔用得

收皮啦表情撚
泥你老母咩

有個frd之前玩hall O玩到有手足口

"成班冇住喺中國既外國人係度指手劃腳"
"你有冇去過新疆啊"
睇到笑左出聲

真心咩我自己帶組都係咁樣

三乜大 係一大

暴大ocamp fm想玩就玩想瞓就瞓
明明溫馨型ocamp都可以建立歸屬感
唔知xgu啲人片到班fm唔係人又要軍訓做乜9

今年上年都應該無晒啦
從此斷絕文化

Hall 4奶屎忽 hall 1格劍
Hall 3正常啲玩過期奶掟蛋嗰啲

吓 呢啲乜撚野黎

擺係你面前 自己遮住隻眼 然後話睇唔到
唔覺 笑死唔笑死

「唔覺 咁多年數來數去都係得嗰幾單」
報紙級數冇錯真係得幾單 但係你有冇諗過仲有好多沉晒落底冇人講出嚟
背後有幾多受害者唔敢講出嚟 或者選擇屈服 係冇人知
上得報紙嗰啲大仙其實已經冇乜理性 剩返嘅大部份都係玩冷暴力 佢哋把口好撚犀利 好叻煽動其他人群體暴力一個人
踢你出wts group 床位空置告示 夜晚開你道門大聲播歌 拎走你雪櫃入面啲嘢 仲有好多

以前都住過一年sky lee 到最後都係同朋友出去夾租算

唔覺

當年鬼有咁誇

同果d垃圾人生洗腦課程沒分別
過程都8成似

好彩City su camp都唔差
去第二個camp又有su組爸媽帶宵夜嚟探
隔離啲人葡萄到爆炸

唔做狗真係曬左你
唔怪得hku咁多人做高官入黨
仙制真係有存在價值
就係訓練到你地班精英出到黎社會壓榨下層既人

住得hall嘅都係智障

你咁L大道理就搵埋其他仙sir 拍片屌柒肥EE
你地班欺凌者敢唔敢出樣講曬以前係ocamp 點玩人

住得遠既學生無啦啦比你屌

LM

想問下點解叫仙？係純粹因為senior隻字定還是真係當自己神仙

柒頭hall撚起哂鋼

你一個月出既post多過我成年呀，咁都唔係連登仔，食屎啦你

屌你我大中華共產黨存在左差唔多一百年添呀，你幾十年算得係啲咩

十足十d傳銷狗講野

唔知你地，但係我自己喺MO批評人一定係有道理咁批評，fm答得好會讚，唔會鳩仙人身攻擊
不過係連登為hall 文化辯護係死罪rip

Hall撚係on9㗎
最叻咪係雙重標準囉，如果其他人咁同佢講，班hall撚就會吹雞係到屌鬼

你睇條片都知依家係攻擊緊邊種文化啦
無人叫你要全盤摺埋所有hall喎，只係指出啲on9位唔應該留
攻擊緊一樣，你係要拉去所有hall文化到做辯護
不如take返科logic先啦仙

班友無視咗一個事實
就係社會成功人士九成九無經歷過仙制，一樣係咁出嚟社會，點帶出仙制有優越性
而且可唔可以解釋下除bra影相同夜晚打搞先人墳頭意義係乜

想問邊度ocamp唔係咁？
hku hall o 10日9夜我地都係每日煮足一日五餐(早午晚宵+派奶)，講緊係餐餐都煮十幾人份量

呢d所謂hall culture都係願者上釣姐
grad左之後真係keep到係close friend既仲有幾多丫成日講到個bonding有幾咁close

利申hku4年都冇住過一樣有好多friends

其實要睇下大家對仙制理解係咩？發覺大部分對仙制既討論都係流於fm必須服從大仙，冇反抗餘地之類（就算肥姨姨都係），但係從個人住hall經驗覺得仙制只不過係喺度住多幾年既人話返比fm知應該點run某d活動，以有經驗既身分帶領fm搞活動。你唔同意可以出聲，不過我都有責任用以前經驗同你講番咁樣點解唔work。或者咁講，係一種傳承經驗既方法。

所以我從來唔支持MO入面人身攻擊/惡意批評，有
d fm冇CA sense就要屌，你諗野有文有路我係唔會留難你。

至於欺凌嗰d個人覺得係因為依家入大學實在太容易，實在太多mk on9仔入到黎，佢地本身冇腦，覺得自己住多兩年就大撚曬先會搞到仙制咁樣

師兄條片擺到明係引導觀眾覺得MO一定全部係鳩屌同人身攻擊，hall文化一定間間一樣，之後否定仙制存在價值，我依家point out返實際情況有咩問題？
同埋所謂去蕪存青係咪真係做到先？冇左hall o咁多環節你肯定肥姨姨所講hall既難忘回憶仲保留到？
你logic咁勁不如你論證下俾我聽？

所謂嘅回憶同bonding 咪建築係他人痛苦之上啦
黑警可能依兩年都有好多回憶同bonding
威權無論大小，本質其實都一樣

黑格爾句存在即合理就俾條hall撚曲解咗
人哋講嘅合理唔係指啲人會接受，只係話歷史背後必然有因素去導致令佢發生，依種因素可以係威權、專制

點解要培養到對個hall有咁強歸屬感 同國民教育洗腦有乜分別

原來仲有大仙上黎死頂下化
如果我係HKU管理層一早踢左你班柒頭出校啦,年年都搞到上報,影響校風,以威嚇手段去欺凌師弟妹
未計言語上既侮辱,身體上既傷害,踢jj跑山之類
拎去回收啦你班柒頭

Uhall夠地獄未，但呢兩年冇咗迎新冇咗MO冇晒啲環節，我又唔覺得新人冇晒所謂嘅難忘回憶，佢哋好好咁融入舍堂㖭。

你一嚟就假設冇咗hall o就保留唔到難忘回憶、「去蕪存菁係咪做到先」已經係唔恰當啦，仲學人講邏輯action speaks louder than words，依家有板俾你睇，你想點樣論證？

屌你老味你唔係杯緊奇怪既人喎
係杯緊乜都唔識既新鮮人喎
到底要點撚樣既閪腦先諗得出仙制啲樣野？
你要例子 好 最撚出名咪hall o 入面個個mo環節囉
老奉俾你鬧？你憑咩？教人做野一定要鬧？
咁唔係bully緊啲freshman咩仲可以係咩？
唔該你啦讀港大連個友字都未打好 學人仙人

我自己對仙制嘅定義就係個種為屌而屌嘅制度（呢樣野冇係我hall發生 所以都係用平時聽返黎其他hall嘅傳聞去定義）
不過我地會經歷到同肥姨姨口講嘅仙制有出入嘅仙制 可能只係我地太好彩 始於on9嘅人多的是

一大係CU呀DLLM

同年就直接開佢波la

咪就係住得遠既智障

肥姨姨ig 出Story 話出左一d事
唔知係咪關條片事

我都想知

香港有幾大 來回三粒鐘算係啲咩

hall膠真係香港高校毒瘤

Lm跟進

可能得罪好多人

洗唔洗開返個post 2跟進

好似規定頭半個月定唔知一個月啲樓友唔可以對個latecomer笑，態度要閪，但都係睇樓友仙唔仙。而且要readmit既話，下年要過返o

我諗要

屌使唔使咁呀

我都想知
佢之前話朋輩壓力

定學校比壓力？

佢會唔會俾人告誹謗㗎？

有朋友住足四年偉倫 佢話佢EQ改善左，對住唔同人既忍耐力都高左，所以出黎做嘢見到惡頂老細都會諗到方法排解不快

老老實實，今年日日要係屋企上online class但係屋企又細又嘈都有諗過報hall純粹想住，點知send email問cedars accommodation既嘢，佢就叫你online apply latecome然後就將個波踢俾hall，話到時跟佢哋程序面試blah blah blah 真係多謝曬

啲人成日話hall唔係淨係俾你住，係另外一set教育，有個hall膠串過我話如果咁想齋住你去住dorm囉，連cedars個page都係度吹奏HKU hall culture係tradition又乜柒柒。屌你我真係寧願想住dorm啊，要有dorm俾我地apply先得啊

小學雞